<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Philosophie on My New Hugo Site</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/philosophie/</link>
        <description>Recent content in Philosophie on My New Hugo Site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2023 14:18:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/philosophie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Être non-marginal parmi les marginaux</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/marginaux/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 14:18:33 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/marginaux/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;être-non-marginal-parmi-les-marginaux&#34;&gt;Être non-marginal parmi les marginaux
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Si les gens me voient comme quelqu&amp;rsquo;un de sociable et de confiant, j&amp;rsquo;ai mis beaucoup de temps à trouver ma place, longtemps j’ai cru être unique, espérer aussi, faire partie de c&amp;rsquo;est rare personne hors des cases de façons sincères et radicales. Car mes parents m’ont toujours répété de ne pas me confondre dans la norme, j’ai été marginalisé toute mon enfance. Ce qui m&amp;rsquo;a amené à fréquenter de vrais originaux, et me laisser croire que j’en étais un. Or j’ai compris que ce n’est pas le cas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour moi il y a trois catégories de personnes ; les normaux, les originaux et les faux-originaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les premiers, le plus simple, les gens normaux : les gens banals, la majorité des gens. Ils ont une vie normale, avec des problèmes normaux, des réflexions plates, ils se définissent surtout par trouver des solutions basiques à leurs problèmes. Leur pensée assez carrée et réconfortante mais jamais inattendue. Et même s&amp;rsquo;ils essayent d&amp;rsquo;être originaux ou exotiques sur un aspect. Cela va être très superficiel et la naturelle les trahit en 2 secondes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la différence, les marginaux, tous ces gens profondément différents, qui n’ont pas le même rapport au réel, et que rien ne pourrait rattacher au monde partagé et standard et des normaux. Ce qui les définit est qu’ils n’auront pas du tout le même axe de confrontation à un sujet donné, une réponse évidente dans un problème commun n’aura pas du tout la même résolution et les mêmes limites. Ils sont sources de véritable originalité. Leur cheminement de pensé est unique et imprévisible, ils n’acceptent pas les préavis universels de la vie. Mais involontairement. Et même quand ils voient que ce n’est pas ce qu’on attend d’eux en matière de réaction, sollicitation ou aide, ils ne peuvent faire semblant de réagir normalement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et pendant longtemps les pires pour moi, les faussement originaux, je ne les aimais pas car je ne voyais que la première catégorie, celle des faux-subversive, celle des gens qui se revendique explicitement leurs différences, et qui font tout pour sortir du lot aux yeux des autres, c’est principalement visible à l’adolescence parmi les gens se détache du lot juste pour se détacher du lot et souvent pour juste retomber dans une plus petite case. Souvent dans un style de vie alt comme gothique, c’est assez visible car la vraie marginalité est bien plus profonde qu’un désir de s&amp;rsquo;émanciper des cases, c’est profondément indissociable de la personne et ces non-conformistes se voient souvent des années après ou cette période de rébellion est passé et que la personne est totalement intègre et a abandonné ses lubies de jeunesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et je n’aimais pas cette catégorie car j’avais peur d’en faire partie, hors depuis peu j’ai compris qu’il y avait une autre case, qui me correspond. Celle des gens normaux, mais qui préfère fréquenter la marge, que ce soit par volonté où par habitude et qui donc peuvent se retrouver assimilé à celle-ci sans l’être. Pour déceler la différence, c’est que ces gens ne seront jamais eux le moteur de l’originalité, de créativité, d’impulsion mais plutôt son relai, son catalyseur. Les faussement originaux ne vont pas déclencher les choses mais peuvent accompagner les créateurs les gens excentriques dans leurs impulsions pour les soutenir, car l&amp;rsquo;équilibre intéressant de cette catégorie est qu’il accepte les idées farfelues, mais comprend aussi ce que le monde attend d’eux, ou sont les limites et les possibles, vers quoi dirigé la création des premiers pour la sublimer. C’est un peu une passerelle entre les deux mondes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« J&amp;rsquo;aime fréquenter ses gens, ils me font rêver et dépasser l&amp;rsquo;horizon des possibilités »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On m’a répété tout petit de se détacher du groupe, d’être unique mais je crois que cela ne se commande pas, et j’ai compris que j’étais plutôt normal surtout en fréquentant de vrai décalé, car je suis capable de comprendre ce que la société n’attend de moi, ce que les relations attendent de moi, et c’est surtout par choix que je dérive de la majorité, alors que je pourrai être très bien basique, que je décide d’embrasser l’autre bord que je trouve beaucoup plus fun, pourtant devant mes fréquentations, de vrai zinzin, je vais figue de normativité et je suis plutôt un support pour les accompagner, un soutien qu&amp;rsquo;un égal. Un catalyseur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’avantage de cet article c’est que personne de ne sais si je parle de lui-elle et que les seules personnes qui se retrouveront le dedans seront les faux-originaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pendant longtemps j’ai cru que ce manque d’adaptation des inadaptés était lié à un manque de maturité, je pensais que ces gens-là ne faisaient aucun effort pour s’intégrer, car je pensais en faire partie mais être assez intelligent pour m’en détacher, mais j’ai compris que cette fracture était bien plus profonde, Les premiers ayant peur des seconds car ne pouvant prédire leurs réactions, et les seconds subissant les premiers cars ne pouvant se sentir intégré dans ce monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour autant, il y a quelque chose de très rassurant d’être dans la majorité, de pas faire de vague, et de surtout savoir que tu ne vas pas en faire, d’être compris et d’être entouré de gens comme soit qui te comprennent et avec qui tu partages les mêmes soucis. Ce qui fait qu’il y a une partie aussi des originaux qui préfèrent s’enfermer le dedans en sûr compensant leurs particularités pour les dissimuler. C’est le cas souvent des gens avec des troubles psychologiques qui apprennent avec le temps et l’expérience à cacher leurs différences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La norme est un sujet qui me passionne. Comprendre quelles sont les normes, pour qui, dans quel milieu. Ces dernières années j’ai fréquenté un grand nombre de personnes, j’ai eu la chance d’entrer très proches dans la vie de beaucoup d’entre eux, cela m’a permis récemment de répondre à cette question angoissante de l’adolescence, « suis-je normal ? » Je n’ai jamais cherché à faire partie de la majorité, néanmoins j’ai compris est qu’il est indispensable de comprendre et d’adopter les normes pour pouvoir s’en émanciper. Comprendre les codes, comment ils fonctionnent, d’où ils viennent, comment ça commence fini et interagi entre, pour pouvoir se les accaparer, les utiliser et les redéfinir, fusionner et être libre.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aller au bout des choses</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/aller-au-bout-des-choses/</link>
        <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 18:29:21 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/aller-au-bout-des-choses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Comme tout le monde, j’ai peur du changement. Pourtant, c&amp;rsquo;est une peur irrationnelle, tous les changements importants de ma vie ont été au pire bénins, au mieux positifs, pourtant voilà, je ne peux pas m’empêcher d’avoir peur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernièrement, c’est devoir changer d’habitat, changer à la fois de ville et d’appartement, qui m’effraie. Perdre les repères de la ville où j’ai toujours vécu et mon grand appartement où je suis libre de faire ce que je veux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’une des méthodes pour contrecarrer ce sentiment, c’est de me dire ; j’ai toujours utilisé comme il faut ce que j’ai à ma disposition. Je n’entends pas là utiliser au maximum, ce qui implique une question de maximisation et optimisation qui fatigue plus qu’il ne libère. Plutôt dans le sens où, j’ai la chance de faire cette activité, d’avoir ce bien, ou d’avoir ces compétences, donc j’en prends conscience et je les utilise, aussi bien pour les gens qui n’ont pas ma chance, et à qui je peux en faire profiter, que pour ma conscience en me disant je peux passer à autre chose car je l’ai fait. Pour mon appartement, je pense l’avoir investi correctement, en y vivant pendant 2 ans avec mon chat, en organisant des soirées, en le prêtant quelques nuits quand j’étais de voyage et en cuisinant tous les jours en bénissant ma grande cuisine d’avoir autant de rangement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un autre pivot important est de se libérer de l’idée &lt;strong&gt;le faire jusqu’au bout&lt;/strong&gt; c’est une injonction qu’on nous répète énormément sur les réseaux (notamment dans les cercles de développement personnel), et aussi pour discréditer des actions. Pourtant je suis moi-même quelqu’un d’assez extrême dans les positions, mais je pense que c’est justement ce qui m’a libéré dans un sens. Prenons l’exemple de l’écologie, je me revendique écolo poussé, je suis végétarien, je n’utilise que rarement la voiture, je n’achète pas de vêtements neufs, ce sont les gestes les plus significatifs que j’ai étudié, pourtant je pourrais faire encore 1000 choses en plus, devenir végan, faire plus d’action militante&amp;hellip; mais comme la maximisation et optimisation, le gain énergie, moral / éthique seraient négatifs et du coup contre-productif, alors pour l’instant je me satisfais à être stable comme ça. en ayant toujours comme objectif d’aller plus loin dans ma démarche, mais en gardant maintenant la question d’équilibre au centre de ma réflexion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce n’est pas venu comme ça, certains pourraient dire que je suis devenu modéré. Je préférerais le terme d’assagie, mais pour cela, il a fallu que je teste, m’éprouve, moi, mes idéologies et le monde qui m’entoure en partageant, lisant et écrivant. C’est un travail qui ne peut venir qu’avec le temps, on peut aller plus ou moins vite, mais on ne peut sauter d’étapes et au lieu de tempérer mes idées, cela les a au pire modéré mais surtout, ça a fait le tri et les a consolidées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au lieu d&amp;rsquo;être en guerre frontale contre tous &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.urbandictionary.com/define.php?term=carnist&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;les carnistes&lt;/a&gt;, même si je répugne toujours ce mode de vie, je préfère vivre plus paisiblement ma vie de végétarien en montrant à quel point c&amp;rsquo;est simple, que je le vis bien, que je suis heureux et qu&amp;rsquo;ils peuvent me rejoindre dans la paix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idem pour mes autres combats politiques que sont l’open-source, l’écologie, les queers, le diy, la culture alternative et locale. Finalement, devenir un ambassadeur de ces mondes en étant sincère et serein a pour moi à actuellement plus d’impact que si je faisais du militantisme ciblé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Donner envie et partager au lieu de culpabiliser ou faire peur.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montrer aux gens, d’autant plus si ce sont mes proches, que mon mode de vie est viable et surtout enviable est une vraie action militante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré cela, ça m’arrive encore de manifester et d’enfreindre les règles. C’est indispensable et si personnellement je me suis écarté de cette voie, je trouve louable et valide le travail plus extrême de beaucoup de mes confrères et consœurs.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
