<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>My New Hugo Site</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 20:20:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Double soirée : Suzy Storck &amp; Désintégration</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/double-soiree/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:20:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/double-soiree/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Pour raconter une histoire, on peut utiliser deux procédés, l&amp;rsquo;invention ou la description. Pour ces deux spectacles, Magali Mougel et Ahmed Djouder ont pris le parti d’utiliser le second ressort narratif&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Suzy Storck&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, adaptée du texte de Magali Mougel, déjà rompu à l&amp;rsquo;exercice d&amp;rsquo;écriture de pièces de théâtre et recevant des commandes des quatre coins du monde, est une autrice associée au projet &amp;ldquo;&lt;em&gt;Vive résonances&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Sa pièce parle de la violence conjugale d&amp;rsquo;un couple prolétaire d&amp;rsquo;une petite ville. Elle est mise en scène par Simon Delétang. La pièce a été montée pendant le covid et rejouée pour la première fois depuis quatre ans au Quinconce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Désintégration&lt;/em&gt;&amp;rdquo; décrit la vie des familles arabes immigré via des minis sketch satiriques. Également tirée d&amp;rsquo;un texte préexistant, la pièce est mise en scène par Ahmed Djouder habitué à parler frontalement de politique. Le spectacle est divisé en deux, avec la première partie se déroulant d&amp;rsquo;une scène à l&amp;rsquo;autre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que très différentes, les deux pièces sont intrinsèquement connectées. Toutes deux tirées d&amp;rsquo;un texte, elles établissent un constat de l&amp;rsquo;état des lieux de deux situations sociales parallèles en parlant du quotidien. Dans la première pièce, l&amp;rsquo;approche est micro, se concentrant sur une famille type d&amp;rsquo;une petite ville française, tandis que dans la deuxième, l&amp;rsquo;approche est macro, traitant des familles d&amp;rsquo;immigrés arabes. Les deux parlent de marginalisation.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-mise-en-scène---les-prisons-les-plus-forts-sont-celle-de-lesprit&#34;&gt;La mise en scène  : les prisons les plus forts sont celle de l&amp;rsquo;esprit
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les deux mises en scène sont construites autour d’un cadre dans un cadre. La scène comme une possibilité d&amp;rsquo;ouverture sur le monde cloisonne dans une carde restreint les comédiens, ce choix illustre comment on se retrouve à subir sa vie, définissant l&amp;rsquo;impossibilité de s&amp;rsquo;extraire de sa condition. Par l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un décor quotidien, avec une machine à laver et des piles de linge pour la première pièce. Un tapis, une poussette et une boîte de médicaments pour la seconde, les metteurs en scène nous plongent dans un quotidien morose, terre à terre, sans place pour la culture. La répétition est centrale. La répétition des actes, la répétition des scènes, la répétions des paroles, comme bloquées dans un schéma, une boucle temporelle. Les choses se passent, on les subit, on serre les dents, on espère que ça ira, mais ça ne va pas, rien de change, ça recommence. On a envie que tout explose, mais on serre les dents, jusqu&amp;rsquo;au jour où…&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-structure-narrative--comment-fuir-sans-horizon&#34;&gt;La structure narrative : Comment fuir sans horizon
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les deux pièces ne prennent pas de filtre pour faire passer leurs messages. Elles font le choix de parler de sujets tabous ; aborder l&amp;rsquo;infanticide et le meurtre en masse n’est pas anodin. Couplé au jeu d&amp;rsquo;acteur frontal, loin d&amp;rsquo;adoucir les angles, cela confronte le spectateur à ses propres fautes. Les interactions ne passent jamais d&amp;rsquo;un acteur à l&amp;rsquo;autre sans d&amp;rsquo;abord passer par le public, comme un grand jugement dont nous serions les accusés. Accusé de ne pas les inclure alors qu&amp;rsquo;ils représentent la majorité des Français, ces deux pièces dédié à des gens qui ne vont pas au théâtre, sont une invitation à faire l’expérience, pour une soirée, d’une vie dans leurs univers, cantonnés à ce microcosme, souvent tournée autour de la famille atomique. Rempli de problème et sans jamais aborder de solutions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux pièces brillent par leur exhaustivité. Loin d&amp;rsquo;avoir un bourreau et une victime, chaque acteur est quelque peu responsable, mais surtout subissant, subissant ce délaissement de la société, subissant ce manque d&amp;rsquo;horizon, subissant sa vie sans avoir les portes ni même les clés pour s&amp;rsquo;en extraire. Elles montrent la répétition inlassable des violences familiales, la responsabilité n&amp;rsquo;étant pas individuelle mais collective et passe par un jeu d’acteur toujours tournée vers la scène, rien ne se déroule sans inclure avant le public, comme un médiateur au sein d&amp;rsquo;une société qui marginalise ces personnes.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Music-hall Colette, repenser le genre du biopic</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/avis----music-hall-colette/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/avis----music-hall-colette/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Les Biopics m&amp;rsquo;ennuient, pas dans le sens de barbant mais parce que c&amp;rsquo;est souvent une façon de surfer sur la popularité d&amp;rsquo;une personnalité sans avoir à faire une proposition artistique. Pourtant j&amp;rsquo;adore ça, j&amp;rsquo;ai une fascination pour les grands de ce monde, comme un rêve d&amp;rsquo;enfant, j&amp;rsquo;ai toujours envie de savoir comment ils ont fait pour réussir, pour devenir connu, qui ils sont. Vouloir percer une sorte de misère de la célébrité, c&amp;rsquo;est une idée naïve comme si une clef de la fame existait. Et pourtant les œuvres qui en parlent se repose souvent sur le simple fait de raconter un moment de l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un personnage sans apporter de plus-value. Moins précis qu&amp;rsquo;un documentaire, le biopic théâtral ou cinématographie mets en scène la vie d&amp;rsquo;un personnage, ajoute une couche d&amp;rsquo;esthétique en assumant que trop rarement une vraie personnalité, la ou proposer une véritable vision ferait de l&amp;rsquo;ombre au sujet d&amp;rsquo;ont il est question.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Seul en scène de Cléo Senia nous embarque aux quatre coins du théâtre, retraçant les grandes étapes de la vie de Colette ; amour, musique, écriture et liberté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;espace est super bien maîtrisé, les chansons drôles et entraînantes et les tenues, quoique simples sont efficaces. Le spectacle joue avec la double personnalité exubérante de Colette et de la comédienne, qui nous amène bon gré, mal gré, dans l&amp;rsquo;enthousiasme et l&amp;rsquo;énergie. Je ne connais que très peu Colette, mais la pièce en dépeint une personne forte, pleine de vie et d&amp;rsquo;énergie et arrive à remplir les deux fonctions d&amp;rsquo;un biopic : la première, assez générale dans l&amp;rsquo;art, qui est de faire passer une vision du monde, potentiellement à une époque donnée. Ici, on a une bonne vivante, fantasque, qui nous crie au visage d&amp;rsquo;aimer vivre, manger, jouer, écrire, partager. La deuxième serait de nous donner envie de nous intéresser davantage au personnage historique, de vouloir le lire. Ici, les deux sont parfaitement respectés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré tout je trouve l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une deuxième Cléo sur écran barbant, je n&amp;rsquo;arrive pas à me laisser embarquer par ce procédé et je vois toujours une vidéo pré-enregistré à la place d&amp;rsquo;une vraie interaction. De plus la pièce laisse peu de place à l’interprétation, l&amp;rsquo;histoire nous ai dicté sans marge pour se faire son propre avis. Pourtant l&amp;rsquo;analyse du monde complexe de Colette s&amp;rsquo;y serait tout à fait prêté. Prenons l&amp;rsquo;exemple de sa conception de la femme dans la société et son refus de considéré le féminisme. Il y aurait là une opportunité d&amp;rsquo;ouverture pour réfléchir à ce que signifie cette dissonance dans la vision de Colette devenue un symbole du mouvement malgré elle. Au lieu de cela, Léna Bréban nous expédie un constat en thèse anti-thèse et passe à autre chose comme pour empêcher le public libre de son avis pour éviter une contre vérité. Alors que la vie de Colette, ses choix et son parcours exceptionnel sont autant une démonstration de son féminisme que ses œuvres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ironiquement, le moment de la pièce que j&amp;rsquo;ai trouvé le plus beau fut la fin, et cette danse en papillon d&amp;rsquo;une délicatesse et puissance génial inspirée de Loie Fuller qui tout en s&amp;rsquo;émancipant de la figure de Colette, garde son âme, et sa beauté artistique.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sur l&#39;autre rive</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/sur-lautre-rive/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/sur-lautre-rive/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;un-théâtre-spectaculaire--sur-lautre-rive-ou-lart-du-paraître&#34;&gt;&amp;ldquo;Un théâtre spectaculaire : Sur l’autre rive, ou l’art du paraître&amp;rdquo;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Avec &lt;em&gt;Sur l’autre rive&lt;/em&gt;, Cyril Teste repousse les limites de la scène en mêlant théâtre et cinéma dans une performance où la technique est reine. Si cette prouesse technologique éblouit et capte l’attention, elle semble pourtant masquer un manque de profondeur narrative, donnant à voir une œuvre où la forme l’emporte sur le fond. Un théâtre spectaculaire, certes, mais peut-être trop brillant pour être sincère.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sur l&amp;rsquo;autre rive&lt;/em&gt; est une pièce de &lt;strong&gt;Cyril Teste&lt;/strong&gt;. On y suit en caméra embarquée une dizaine de mondains lors d&amp;rsquo;une soirée huppée. Pour accentuer la sensation de profusion, le metteur en scène invite une vingtaine de figurants sur le plateau à déambuler après une journée de rodage, amenant de la foule et de la vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai précisé caméra embarquée, car la technique joue un rôle central dans la construction de la pièce. Celle-ci débute par une vidéo diffusée sur un écran composé de quatre télévisions dévoilant la première scène du spectacle en hors cadre. Ce procédé filmé par un comédien puis par le staff  permet d&amp;rsquo;avoir une double vision de la scène, à la fois la vue classique au théâtre frontal, avec un aperçu large de toute la scène et une vue plus intimiste en gros plan dirigé comme au cinéma. Les images sont transmises sur les écrans frontaux, puis projetées sur le mur supérieur tout au long de la pièce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut souligner un premier problème : on passe notre temps à regarder l&amp;rsquo;écran et à chercher la scène effective sur cet immense plateau fourmillant de gens, ce qui donne une impression constante de &amp;ldquo;&lt;em&gt;Où est Charlie ?&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Mais heureusement que ce procédé cinématographique, qui fonctionne admirablement bien d&amp;rsquo;ailleurs, est présent pour nous occuper, Car, sur le plan narratif, Sur l’autre rive n’offre qu’un pâle écho de &lt;em&gt;Platonov&lt;/em&gt; de Tchekhov. Certes les acteurs jouent bien, mais l’ensemble ressemble davantage à une pièce de technicien avec un joli habillage, plutôt qu&amp;rsquo;à une œuvre allusive. Avec une scène finale qui semble également écrite pour les comédiens et non pour la cohérence de l&amp;rsquo;histoire dans une scène de folie que je trouve ridicule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela dit, la double vision dirigée par la caméra et libre sur le plateau est extrêmement intéressante pour comprendre les manœuvres de captation du spectateur à l&amp;rsquo;usage dans ces deux arts dramatiques que sont le théâtre et le cinéma. Tel que la perception de la profondeur de champ qui peut jouxter deux personnages sur l&amp;rsquo;écran quand ceux-ci sont espacés de plusieurs mètres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En somme, pour moi, c’est un &lt;em&gt;Marvel&lt;/em&gt; du théâtre : éblouissant, spectaculaire, captivant, mais dissimulant habilement son vide et sa faiblesse évocatrice.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une vampire au soleil</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/une-vampire-au-soleil/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 20:30:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/une-vampire-au-soleil/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Une Vampire au soleil est une pièce de théâtre de la compagnie &lt;strong&gt;Le Cri de l&amp;rsquo;Armoire&lt;/strong&gt;. La compagnie, spécialiste dans le théâtre horrifique, nous gratifie d&amp;rsquo;une nouvelle pièce dans la veine du précédent spectacle : &lt;em&gt;2 sœurs&lt;/em&gt;. Dans une ambiance du &lt;em&gt;Horla&lt;/em&gt;, une femme, seul en scène, raconte son histoire. Bien que la mise en scène soit minimal avec une simple porte derrière elle comme décors et une gestuelle réduite au strict minimum. La puissance évocatrice des mots, accompagné par son guitariste, se charge de nous emporter dans son récit. Ici, vous ne trouverez pas la réponse à toutes vos questions, mais un récit aussi évocateur que poignant, qui nous laisse la charge de l&amp;rsquo;interprétation et des cauchemars en tête.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Royaumes</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/les_royaumes/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 19:30:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/les_royaumes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Les Royaumes est une pièce d’anticipation de l&amp;rsquo;écrivain et metteur en scène Jérémie Fabre qui raconte l’histoire d’un groupe d’anthropologues installé dans une église en ruine, sur la trace d’une communauté disparue (théâtre de Chaoué). La pièce se passe dans un monde dystopique. Sur scène 5 comédiens sont présents : Damien Zanoly, Barnaby Apps, Aurore James, Gwendoline Hamel et Dan Kostenbaum. On les suit à des époques différentes, sur plusieurs générations. L&amp;rsquo;histoire commence en 2031 dans une église, on suit un inspecteur enquêtant sur des suicides en série. Cette église abandonnée est le lieu où se déroule toute l’intrigue sur différentes époques, entre 2030 et 2097. Tout d’abord, nous reviendrons un peu plus en détails sur le contexte de l’histoire raconté dans la pièce, puis nous parlerons d’une des premières scènes à travers une approche du cinéma de genre. Par la suite, nous aborderons le thème des lumières et des comédiens et enfin nous finirons avec une approche immersive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;histoire se déroule dans un futur proche, où la société capitaliste fonctionne comme une nouvelle religion totalitaire à l&amp;rsquo;échelle mondiale. Les multinationales imposent leur propre vision de la vérité, créant une réalité factice, comme l&amp;rsquo;illustre le panneau &amp;ldquo;E. Leclerc&amp;rdquo; qui mélange le nom d&amp;rsquo;une enseigne et celui du clergé catholique. Face à cette réalité artificielle, des individus anti-système se révoltent et fondent une société alternative, créant ainsi une rupture philosophique entre vérité et réalité. D&amp;rsquo;un côté, le groupe capitaliste énonce ses propres vérités comme étant la réalité du monde, allant jusqu&amp;rsquo;à interdire la reproduction du réel. De l&amp;rsquo;autre, les &amp;ldquo;réalistes&amp;rdquo;, réfractaires à ce monde fictionnel, choisissent de suivre la réalité tangible. La pièce conserve une grande part de mystère autour de cet univers. La compréhension de l&amp;rsquo;histoire se fait en deux parties : ce qui se passe sur scène, extrêmement détaillé, et ce qui se déroule à l&amp;rsquo;extérieur, qui reste flou et insaisissable. La situation initiale de ce monde n&amp;rsquo;est jamais clairement formulée, l&amp;rsquo;intrigue tournant autour sans jamais la révéler complètement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes plongés dans la recherche de ce groupe de &amp;ldquo;réalistes&amp;rdquo; à travers les yeux de plusieurs personnages. La première scène reprend les codes du film d&amp;rsquo;enquête, avec une enquête à résoudre - autour de ce qui pourrait être à la fois un suicide collectif de 12 membres de l’église ou bien le meurtre de ces 12 personnes - mettant en scène le classique duo composé d&amp;rsquo;un inspecteur froid et intelligent et de son partenaire benêt. Chaque scène est une caricature d&amp;rsquo;un genre particulier. Ici l&amp;rsquo;adjoint employant de manière excessive le terme &amp;ldquo;CHEF&amp;rdquo; tandis que l&amp;rsquo;inspecteur se montre plus sombre que nécessaire. La pièce est ainsi construite, chaque ligne temporelle correspondant à un genre spécifique. L&amp;rsquo;utilisation de ces codes de genre permet au spectateur d&amp;rsquo;être déjà familier avec la scène, connaissant les personnages et leurs attributs, ce qui lui permet de se concentrer uniquement sur l&amp;rsquo;histoire. Certains archétypes de personnages, présents à plusieurs époques, permettent de faire le lien entre les différents chapitres. C&amp;rsquo;est le cas de Snoopy, d&amp;rsquo;abord présenté dans la scène du genre de l&amp;rsquo;aventurier, via son handicap, on la suit dans une autre timeline, prenant l&amp;rsquo;univers du laboratoire fou. Chaque personnage ayant le même but à son échelle : trouver la vérité. Que ce soit l&amp;rsquo;enquêteur recherchant la vérité derrière les meurtres, les animateurs radio cherchant la vérité derrière les histoires invraisemblables ou les aventuriers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, les éclairages viennent en soutien à la narration, sans jamais devenir des éléments singuliers, mais pour favoriser l&amp;rsquo;immersion dans l&amp;rsquo;histoire. Notamment, ils permettent de guider notre regard lors des changements de scène, qui se font dans un flux continu. Ils permettent également de recentrer l&amp;rsquo;action sur une partie spécifique de la scène, pendant que les comédiens se changent et que la scène se transforme. Une partie des jeux de lumière est gérée par les comédiens eux-mêmes sur le plateau ou à ses abords pendant ou entre deux scènes. Les comédiens ont donc à la fois un rôle d’acteur et de technicien, ce qui concorde avec l’histoire que raconte la pièce : un bâtiment en ruines dans lequel évoluent des personnages qui doivent apprendre ou ont appris à se débrouiller par eux-mêmes pour survivre ; avec le temps, ils ont dû apprendre à tout faire par eux-mêmes sans se reposer sur un monde extérieur instable. De plus, ceux-ci se fondent dans le décor de la pièce en ayant des costumes d’hommes religieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À chaque timeline son genre et donc ses tenues, ce qui oblige les comédiens à changer constamment de rôle, avec une panoplie d&amp;rsquo;accessoires typiques secondaires chacun. Le jeu est soutenu et agréable à regarder. Les comédiens ont parfois peu de temps pour changer de personnages mais cela ne les empêche pas de changer très vite de rôle, à tel point qu’on a l’impression qu’ils sont 10 sur scène et qu’on ne sait plus faire la distinction entre les acteurs. Je pense notamment à la comédienne Aurore James qui joue à la fois la mère (en 2031) et la fille (en 2097) ainsi que le riche homme d&amp;rsquo;affaires qui finance l’expédition de 2097. Et c’est notamment grâce à cette scène que l’on comprend que les riches contrôlent le monde, accompagné de leur ego, du capitalisme et parfois même de leur perversité (l’auteur n’est pas trop futuriste sur ce point-là). Également, cette pièce est caractérisée par un très bon jeu de la part des comédiens. Je dirais même un jeu qui est juste, malgré des rôles stéréotypés dans certains cas. Et c’est ce qui permet aux spectateurs de rester concentrés durant les 2h45. Nous sommes pris dans cette enquête rythmée par la succession des scènes, des changements de personnages et d’époques et attendons autant de réponses que les personnages qui évoluent sur scène. L’intrigue en elle-même est captivante - le fait que les époques choisies ne soient pas trop éloignées de la nôtre et que la pièce s’inscrive dans une partie de la réalité qui façonne notre vie actuellement (comme le capitalisme par exemple), fait qu’on ne se sent pas trop éloigné de l&amp;rsquo;histoire qui pourrait être réaliste - mais elle l’est d’autant plus que les comédiens la porte avec une grande justesse. Et ce sont deux raisons qui nous invitent à suivre cette quête avec attention, quitte à ne pas la comprendre totalement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs méthodes sont utilisées pour maintenir le spectateur dans l&amp;rsquo;univers de la pièce, notamment un entracte suivi d&amp;rsquo;une chorale faisant participer le public. Un membre de la secte des &amp;ldquo;réalistes&amp;rdquo; nous distribue alors des partitions pour nous permettre de chanter en chœur un chant en latin sur l’air de Le temps de l’Amour de Françoise Hardy mais avec les paroles en italien, faisant ainsi du public un membre à part entière de cette secte. Chaque époque est clairement marquée par sa date, soit énoncée oralement par les comédiens, soit inscrite quelque part sur scène. Cela permet au spectateur de se faire une idée très détaillée de la chronologie de l&amp;rsquo;histoire. Ici, l&amp;rsquo;ensemble pourrait être hyperréaliste, et pourtant toujours légèrement décalé. Le ton est constamment foufou et humoristique, sans jamais tomber dans la gravité. Cela oscille entre des moments intenses et des moments ubuesques, créant ainsi un équilibre singulier entre réalisme et absurde. Toutes les scènes se déroulent en intérieur, le monde extérieur étant toujours présenté comme mystérieux et dangereux. Que ce soit dans l&amp;rsquo;univers de l&amp;rsquo;enquête, avec des gens qui &amp;ldquo;mordent&amp;rdquo; à l&amp;rsquo;extérieur, ou dans celui de l&amp;rsquo;aventure, avec un désert hostile, le public reste constamment cloîtré dans son cocon. Cette mise en scène crée un sentiment d&amp;rsquo;enfermement et d&amp;rsquo;isolement, renforçant l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;un monde dystopique et oppressant. L&amp;rsquo;extérieur, à peine entrevu, semble menaçant, accentuant le repli des personnages dans leur environnement intérieur, qu&amp;rsquo;il soit celui de l&amp;rsquo;enquête ou de l&amp;rsquo;aventure. À croire que le monde extérieur est encore plus en ruines que l’église n&amp;rsquo;elle-même. Cette construction participe à l&amp;rsquo;immersion du spectateur dans un univers fermé sur lui-même, où la vérité et la réalité paraissent inaccessibles au-delà des murs qui les enferment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion, la pièce interroge notre vision de la réalité, par ces personnages tous perchés, mais sincères. Avec un univers détaillé, futuriste et l’aperçu d’un système de gouvernance altéré à travers une critique des gens riches : notre société actuelle est-elle le reflet de la société futuriste décrite dans Les Royaumes, ou est-ce une fiction qu’on se donne à jouer ? Ne serait-il pas préférable d&amp;rsquo;écouter nos émotions pour représenter au mieux la réalité ? Est-il nécessaire de chercher une vérité absolue ou bien chaque individu n’est-il pas en capacité d’élaborer sa propre interprétation de la réalité pour se construire ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey &amp;amp; Irène&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Grizzly Man</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/grizzly-man/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 18:36:51 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/grizzly-man/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;werner-herzog-de-la-mythologie-au-documentaire&#34;&gt;Werner Herzog, de la mythologie au documentaire
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;nouveau-cinéma-allemand&#34;&gt;Nouveau cinéma allemand
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Réalisateur pionnier du nouveau cinéma allemand, Werner Herzog a signé
des chefs-d&amp;rsquo;œuvre qui ont marqué le septième art. Passant de grands
films de mythologie durant sa période d&amp;rsquo;or, tels que &amp;quot;Aguirre, la
colère de Dieu&amp;quot;, &amp;quot;Fitzcarraldo&amp;quot; ou &amp;quot;Nosferatu&amp;quot;, Werner Herzog
entreprend un virage dans les années 2000 vers un cinéma moins grandiose
et plus naturaliste, comme en témoigne son œuvre &amp;quot;Mon grand ennemi&amp;quot; et
ses explorations des volcans.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-nature-comme-protagoniste&#34;&gt;La nature comme protagoniste
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La constante dans l&amp;rsquo;œuvre de Herzog est la place prépondérante de la
nature, qui apparaît presque comme un personnage à part entière : une
force puissante, physique et amoral. Dans &amp;quot;Aguirre, la colère de
Dieu&amp;quot;, par exemple, Herzog se voit contraint d&amp;rsquo;adapter son script en
fonction des crues du fleuve, illustrant ainsi &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.dvdclassik.com/critique/aguirre-la-colere-de-dieu-herzog&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;l&amp;rsquo;imprévisibilité et la
domination de la nature sur les ambitions
humaines&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce thème récurrent se retrouve tout au long de sa filmographie, avec
&amp;quot;Fitzcarraldo&amp;quot; comme emblème de cette obsession. Ce film raconte
l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un homme déterminé à faire gravir une montagne à son bateau
pour réaliser son rêve, symbolisant la lutte acharnée entre l&amp;rsquo;homme et
ses aspirations face à un environnement hostile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cinéma de Herzog, les personnages ne se battent pas tant contre
la nature elle-même, mais plutôt contre leurs idéaux, qui sont souvent
limités par les contraintes imposées par celle-ci. Cette dynamique
atteint son paroxysme dans &amp;quot;Grizzly Man&amp;quot;, où la nature, d&amp;rsquo;une manière
tragique et bien réelle, dépasse le cadre du film en entraînant la mort
du personnage principal. Ainsi, Herzog nous pousse à réfléchir sur la
relation complexe entre l&amp;rsquo;homme et la nature, où les véritables conflits
résident dans les luttes internes et les désirs inassouvis.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kinski-et-limpro&#34;&gt;Kinski et l&amp;rsquo;impro
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La relation entre Klaus Kinski et Werner Herzog est emblématique de ces
récits de storytelling qui fascinent, illustrant le parcours de deux
hommes issus de la pauvreté qui ont su s&amp;rsquo;élever ensemble vers la
célébrité. Herzog, à l&amp;rsquo;instar de son approche avec la nature, construit
ses films autour de Kinski, qui, par son charisme et son jeu dynamique,
occupe une place prépondérante à l&amp;rsquo;écran. D&amp;rsquo;ailleurs, Kinski ne se
contente pas d&amp;rsquo;être un acteur ; il cherche toujours activement à capter
l&amp;rsquo;attention, allant jusqu&amp;rsquo;à provoquer des crises pour s&amp;rsquo;assurer d&amp;rsquo;être
au centre de la scène. Un exemple marquant se trouve dans
&amp;quot;Fitzcarraldo&amp;quot;, où, malgré la stature imposante de Miguel Ángel
Fuentes, qui le domine en hauteur, Kinski n&amp;rsquo;hésite pas à le pousser hors
du cadre, affirmant ainsi sa présence. Le duo Kinski-Herzog a donné
naissance à cinq films emblématiques : &amp;quot;Aguirre, la colère de Dieu&amp;quot;
(1972), &amp;quot;Nosferatu : Fantôme de la Nuit&amp;quot; (1979), &amp;quot;Woyzeck&amp;quot; (1979),
&amp;quot;Fitzcarraldo&amp;quot; (1982) et &amp;quot;Cobra Verde&amp;quot; (1987), ainsi qu&amp;rsquo;à un
documentaire post-mortem, &amp;quot;Ennemis intimes&amp;quot; (1998). D&amp;rsquo;ont trois des
films les plus populaires du réalisateur (selon
&lt;em&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://letterboxd.com/director/werner-herzog/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Letterboxd&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;grizzly-man&#34;&gt;Grizzly man
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sorti en 2005, ce film documentaire retrace les étés de Timothy
Treadwell au milieu des grizzlys, s&amp;rsquo;appuyant sur des archives filmées
par lui-même. Herzog construit son récit en entrecroisant les extraits
des vidéos de Timothy avec des interviews réalisées auprès de ses
proches.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contexte&#34;&gt;Contexte
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;analyse de ce film se distingue d&amp;rsquo;une approche classique, car il
s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un objet documentaire constitué d&amp;rsquo;images d&amp;rsquo;archives. Herzog, en
dehors des interviews post-mortem, n&amp;rsquo;a pas eu la possibilité de choisir
la mise en scène. La symbolique qui émerge du film résulte donc du
montage vidéo, qui doit jongler entre le désir de Timothy, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.rayonvertcinema.org/grizzly-man-werner-herzog/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;un
autodidacte passionné et la vision du réalisateur&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce montage devient ainsi un aboutissement de la volonté de Herzog de
créer un cinéma sans acteurs, où la force des images et des témoignages
se mêle pour donner vie à une réflexion profonde sur la nature, la
protection des animaux et la quête d&amp;rsquo;identité de Timothy Treadwell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herzog, qui préfère parler de &amp;quot;vérité extatique&amp;quot; plutôt que de
documentaire, souligne que la puissance symbolique du film provient
principalement de cette construction narrative.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;suivie-dune-quête-divine&#34;&gt;Suivie d&amp;rsquo;une quête divine
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La quête du divin est un thème central dans l&amp;rsquo;œuvre de Herzog, que l&amp;rsquo;on
retrouve déjà dans des films comme &amp;quot;Aguirre, la colère de Dieu&amp;quot;. Dans
cette œuvre, Herzog s&amp;rsquo;empare du récit de Timothy pour en faire un
véritable mythe. Ce film nous ramène à un mythe fondateur de l&amp;rsquo;humanité
: le culte de l&amp;rsquo;ours débutant Paléolithique moyen. Bien que la véracité
de ce culte soit controversé, il occupe une place significative dans
notre culture, notamment à travers l&amp;rsquo;image de l&amp;rsquo;ourse, souvent perçue
comme un proche de l&amp;rsquo;homme, demeurant dans un état de nature.
L&amp;rsquo;anthropomorphisme joue ici un rôle clé, l&amp;rsquo;ourse se tenant debout, sa
taille comparable à celle de l&amp;rsquo;humain et son agilité avec ses pattes,
lui conférant &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Ours_dans_la_culture&amp;amp;oldid=218757116&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;une stature quasi royale parmi les animaux en
Europe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À travers le regard de Timothy, le film explore ce culte, où il se
positionne à la fois comme disciple et protecteur des ours. Son désir de
devenir une ourse et d&amp;rsquo;agir en tant qu&amp;rsquo;ambassadeur de ces créatures dans
le monde humain souligne une connexion profonde avec la nature.
Aujourd&amp;rsquo;hui, l&amp;rsquo;ourse est devenue un symbole du réchauffement climatique,
en particulier les ours polaires, qui incarnent la métaphore d&amp;rsquo;une
nature en péril, menacée par la destruction humaine. Herzog, par ce
prisme, nous invite à réfléchir sur notre rapport à la nature et sur les
conséquences de nos actions sur le monde qui nous entoure.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;image-naturelle&#34;&gt;Image naturelle
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un des éléments les plus frappants lors du visionnage de ce film est la
palette de couleurs qui caractérise l&amp;rsquo;image. Filmé avec des caméras des
débuts de l&amp;rsquo;image numérique grand publique, le rendu évoque une qualité
proche de celle des premiers iPhones, offrant une esthétique très
criarde. Ce choix confère à l&amp;rsquo;œuvre un aspect à la fois amateur et
dynamique, qui capte immédiatement l&amp;rsquo;attention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herzog opte délibérément pour cette esthétique brute, un choix qui, loin
d&amp;rsquo;être anodin, permet de maintenir une distinction claire entre fiction
et réalité. Dès les premières images, il est évident que ce que nous
voyons est ancré dans le réel, sans artifice narratif. Cette approche
contribue à instaurer une distance visuelle face à la violence et aux
discours présents dans le film, renforçant ainsi l&amp;rsquo;impact émotionnel des
événements tout en préservant une certaine objectivité.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;séquence&#34;&gt;Séquence
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Dans cette séquence filmique, nous découvrons Timothée face à la caméra,
installé sous sa tente dans une ambiance sombre et orageuse, où la
lumière bleutée enveloppe la scène. Timothée, à genoux, implore avec
ferveur le retour de la pluie, engageant une véritable chaîne de prière.
Sa supplication transcende les conventions d&amp;rsquo;une prière chrétienne
classique ; il oscille entre des moments de colère et d&amp;rsquo;agacement, puis,
dans un instant de vulnérabilité, il laisse échapper des larmes,
révélant toute son humilité devant l&amp;rsquo;objectif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tente, dans ce contexte, prend des allures d&amp;rsquo;église, la teinte bleue
de la toile évoquant la lumière tamisée des vitraux. Timothée se
retrouve seul devant ce qui pourrait être un confessionnal, s&amp;rsquo;exprimant
avec un cœur ouvert. Cependant, cette authenticité est mise à mal par le
fait qu&amp;rsquo;il répète la scène plusieurs fois, ce qui introduit une
dimension de mise en scène. Malgré cela, le choix du monteur de
conserver plusieurs prises permet de ressentir la sincérité et la
profondeur de ses émotions, incarnant ainsi la vérité extatique chère à
Herzog. Même dans cette répétition, Timothée demeure authentique, sa
quête spirituelle résonnant comme &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.liberation.fr/cinema/2008/12/17/herzog-illuminer-la-verite_296851/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;une vision plutôt qu&amp;rsquo;une simple
image&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La scène suivante contraste fortement avec la précédente : toujours dans
le même décor de la tente, nous retrouvons un Timothée rayonnant
d&amp;rsquo;euphorie, célébrant la pluie qui tombe enfin. Son vœu a été exaucé,
comme si une force divine avait entendu ses prières, marquant ainsi un
tournant dans son parcours émotionnel.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;En conclusion, le personnage de Timothy Treadwell incarne l&amp;rsquo;archétype de
l&amp;rsquo;Américain moyen, dont l&amp;rsquo;enfance ordinaire est marquée par des
traumatismes qui le plongent dans l&amp;rsquo;alcoolisme et un ressentiment envers
le monde. Resté en quelque sorte un grand enfant, il cherche refuge dans
une réponse mystique, percevant les ours comme des êtres parfaits et
idéalisés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La représentation de Timothy est également façonnée par le regard de ses
proches et des personnes qui l&amp;rsquo;ont côtoyé, offrant une image de lui à
travers le prisme de leurs témoignages. Après son décès, cette
perception est souvent teintée de bienveillance, voire d&amp;rsquo;une certaine
idéalisation, car il est courant de mettre en avant les qualités d&amp;rsquo;un
défunt, de l&amp;rsquo;ériger en figure presque divine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À travers le prisme de Treadwell, le réalisateur explore les limites de
l&amp;rsquo;obsession humaine pour la nature et les dangers d&amp;rsquo;une idéalisation
excessive. La tragédie de Timothy, qui se termine par sa mort aux mains
des ours qu&amp;rsquo;il vénérait, souligne la fragilité de cette relation et
l&amp;rsquo;existence comme une prison. Pour ouvrir notre réflexion sur la quête
de l&amp;rsquo;existence et la relation complexe entre l&amp;rsquo;homme et les ourses, il
est pertinent de se tourner vers le livre &amp;quot;L&amp;rsquo;ours est un écrivain comme
les autres&amp;quot; de l&amp;rsquo;auteur William Kotzwinkle.
Comme miroir du film, l&amp;rsquo;auteur explore la figure fictive d&amp;rsquo;un ours
profitant de la société humaine. Tentant de s&amp;rsquo;y intégrer en opposition à
sa nature sauvage.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Deux Déesses</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/avis_les_deux_d%C3%A9esses/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/avis_les_deux_d%C3%A9esses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Deux Déesses&lt;/em&gt; est une pièce de théâtre mise en scène par Pauline Sales, une artiste associée au ministère de la Culture, connue notamment pour son livre &lt;em&gt;Les femmes de la maison&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette pièce propose une réécriture contemporaine du mythe de Déméter et Perséphone. La structure est linéaire, avec une scénographie assez simple mais efficace, composée de 6 ou 7 plans pour raconter l&amp;rsquo;histoire. Des musiciens sont positionnés à droite et à gauche de la scène, participant également au texte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un élément marquant de cette pièce est la diversité des éléments présents sur scène. On y trouve à la fois des dialogues antiques, des discussions modernes, ainsi que des moments de comédie musicale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que Pauline semble avoir voulu aborder de nombreux sujets dans cette pièce, on sent en effet un manque de profondeur dans la façon de lier ces différents éléments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bon exemple est la scène de la fête du jardin au début, lorsque Perséphone se retrouve à louer un logement à la campagne. On y voit apparaître un personnage qui parle sans cesse d&amp;rsquo;écologie, caricaturant un écolo agaçant. Cependant, ce personnage semble déconnecté du reste de la pièce - il surgit sans réelle justification, puis disparaît aussi rapidement, sans avoir d&amp;rsquo;impact significatif sur l&amp;rsquo;intrigue ou les autres personnages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parallèlement, la figure de Déméter, qui incarne pourtant les thèmes de l&amp;rsquo;écologie et de la nature, n&amp;rsquo;est quant à elle pas exploitée dans ce sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela donne l&amp;rsquo;impression que Pauline a voulu aborder trop de sujets à la fois, sans parvenir à les tisser de manière organique dans la construction de sa pièce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les moments de chant apportent effectivement un véritable dynamisme et sont très bien mis en scène. Cependant, le bémol est que, hormis l&amp;rsquo;actrice principale qui chante admirablement bien, le reste de la distribution est un peu branlant dans ces séquences musicales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même si c&amp;rsquo;est courageux d&amp;rsquo;avoir intégré ces moments de comédie musicale, cela crée finalement une certaine tension et un stress, car on sent que tous les comédiens ne sont pas à l&amp;rsquo;aise dans cet exercice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bref, beaucoup de bonne idée et de bons acteurs, mais qui se perdent dans un rayon de propositions sans véritable liant.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bonne utilisation de Jellyfin</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/jellyfin/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:52:41 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/jellyfin/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;pourquoi-vaut-il-mieux-installer-lapplication-que-dutiliser-le-navigateur-&#34;&gt;Pourquoi vaut-il mieux installer l&amp;rsquo;application que d&amp;rsquo;utiliser le navigateur ?
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Il est recommandé d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;application officielle de Jellyfin plutôt que le navigateur, car les films utilisent &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Codec&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;les codecs&lt;/a&gt; H.264 (AVC) ou H.265 (HEVC). &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://jellyfin.org/docs/general/clients/codec-support/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Les navigateurs&lt;/a&gt; ne prennent en charge que le H.264, ce qui oblige le serveur à convertir le format (transcodage) des films HEVC, ce qui consomme plus de 90% des ressources du serveur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La moitié des films de la bibliothèque sont en H.265 car, d&amp;rsquo;une part, c&amp;rsquo;est un &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.tomshardware.com/reference/h264-h265-hevc-codec-definition&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;format mieux adapté&lt;/a&gt; et plus moderne, mais également plus léger et esthétique que le H.264. La solution la plus optimisée est donc d&amp;rsquo;installer l&amp;rsquo;application officielle&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;comment-installer-lapplication-jellyfin&#34;&gt;Comment installer l&amp;rsquo;application Jellyfin
&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Application Android officielle : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.jellyfin.mobile&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.jellyfin.mobile&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Application Android que j&amp;rsquo;utilise : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=dev.jdtech.jellyfin&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://play.google.com/store/apps/details?id=dev.jdtech.jellyfin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Application Windows officielle : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/jellyfin/jellyfin-media-player/releases&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://github.com/jellyfin/jellyfin-media-player/releases&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/public/categories/posts/jellyfin/Application%20Windows%20officielle.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;version de Windows à téléchargé sur github&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Attention à bien prendre la version x64 et non la x86&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lien officiel de toutes les versions de Jellyfin : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://jellyfin.org/downloads&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://jellyfin.org/downloads&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Remarque, si le film est en H.264 vous pouvez le lire depuis le navigateur sans souci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Film en H.264
&lt;img src=&#34;:/f481bec57ac6480ab8e1c06e9d87d4f3&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Film en H.264 (AVC)&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Film en H.265 (HEVC)
&lt;img src=&#34;:/17617e536ec64a28815b068a77c0bf6e&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Film en H.265&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Note : Windows ne gère pas non plus nativement le H.265, mais vous pouvez télécharger &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.videolan.org/vlc/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;VLC&lt;/a&gt; pour le lire (si ce n&amp;rsquo;est pas déjà fait, il a quand même été installé plus de 400 milliards de fois).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Exercice d&#39;écriture</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/exercice_ecriture/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:31:58 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/exercice_ecriture/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;exercice-décriture&#34;&gt;Exercice d&amp;rsquo;écriture
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;contexte&#34;&gt;Contexte
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;J’ai créé ce petit texte dans un atelier d’écriture organisé à la bibliothèque universitaire du Mans lors de la nuit de la lecture, bien que le texte soit anodin, il représente une date importante pour moi.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-contraintes&#34;&gt;Les contraintes
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Je devais placer les mots suivants dans mon texte, ici d’un cadavre exquis sur le thème d’une partie du corps issu de tous les participants.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Des ongles longs et brillants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des pieds ronds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un torse poilu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des yeux globuleux&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-texte&#34;&gt;Le texte
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Il avait un métier étonnant, il était mannequin de pieds. Cela lui correspondait bien car ce n’était pas avec ses yeux globuleux qu’il aurait pu tirer quelque chose de sa tête. D’ailleurs, personne n’aurait pu croire à ce qu’un type aussi austère aurait pu être doté d’aussi beaux pieds. Il ne les exhibait rarement en public, pourtant beaucoup de gens les avaient déjà vus. Pour pas que vous tombiez sur une publicité pour des médicaments ou des savates, vous pouviez être sûre que c&amp;rsquo;étaient les siens. Évidemment, ils n’étaient pas nombreux dans la discipline. Lui-même n’avait aucun collègue, partageant la même partie du corps. Il faut dire que ses pieds ronds et ses ongles longs et brillants faisaient miroiter un idéal difficile à atteindre. Pour autant, ce n’était pas que génétique. Cela demandait une routine minutieuse. Tout le temps dédié à ses membres inférieurs ne lui permettait pas de s’occuper de son torse qui restait indéfiniment poilu.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un film au hasard</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/un-film-au-hasard/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 23:33:45 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/un-film-au-hasard/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;i-hired-a-contract-killer&#34;&gt;I Hired a Contract Killer
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai vu un film au hasard au cinéma&amp;hellip; Normalement je devais voir &amp;ldquo;l&amp;rsquo;innocent&amp;rdquo; avec un ami mais il a oublié la séance (il se sent pas bien en ce moment) du coup je suis partie dans une salle au hasard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;était un film assez atypique, une rétrospective un cinéaste inconnu, ça parlait d&amp;rsquo;un homme voulant mettre fin à ses jours mais n&amp;rsquo;y arrivant pas commanda à un tueur à gages de le faire, entre-temps il rencontra une raison de ne plus du tout mourir mais trop tard le contrat était engagé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;univers du film est triste, sale et cassé pourtant il y a plein de touche de beauté de douceur et de lumière, un certain sens de l&amp;rsquo;ironie qui fait relativiser une vie fade et morose, l&amp;rsquo;absurde d&amp;rsquo;une existence non vécu, j&amp;rsquo;ai beaucoup aimé.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Être non-marginal parmi les marginaux</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/marginaux/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 14:18:33 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/marginaux/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;être-non-marginal-parmi-les-marginaux&#34;&gt;Être non-marginal parmi les marginaux
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Si les gens me voient comme quelqu&amp;rsquo;un de sociable et de confiant, j&amp;rsquo;ai mis beaucoup de temps à trouver ma place, longtemps j’ai cru être unique, espérer aussi, faire partie de c&amp;rsquo;est rare personne hors des cases de façons sincères et radicales. Car mes parents m’ont toujours répété de ne pas me confondre dans la norme, j’ai été marginalisé toute mon enfance. Ce qui m&amp;rsquo;a amené à fréquenter de vrais originaux, et me laisser croire que j’en étais un. Or j’ai compris que ce n’est pas le cas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour moi il y a trois catégories de personnes ; les normaux, les originaux et les faux-originaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les premiers, le plus simple, les gens normaux : les gens banals, la majorité des gens. Ils ont une vie normale, avec des problèmes normaux, des réflexions plates, ils se définissent surtout par trouver des solutions basiques à leurs problèmes. Leur pensée assez carrée et réconfortante mais jamais inattendue. Et même s&amp;rsquo;ils essayent d&amp;rsquo;être originaux ou exotiques sur un aspect. Cela va être très superficiel et la naturelle les trahit en 2 secondes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la différence, les marginaux, tous ces gens profondément différents, qui n’ont pas le même rapport au réel, et que rien ne pourrait rattacher au monde partagé et standard et des normaux. Ce qui les définit est qu’ils n’auront pas du tout le même axe de confrontation à un sujet donné, une réponse évidente dans un problème commun n’aura pas du tout la même résolution et les mêmes limites. Ils sont sources de véritable originalité. Leur cheminement de pensé est unique et imprévisible, ils n’acceptent pas les préavis universels de la vie. Mais involontairement. Et même quand ils voient que ce n’est pas ce qu’on attend d’eux en matière de réaction, sollicitation ou aide, ils ne peuvent faire semblant de réagir normalement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et pendant longtemps les pires pour moi, les faussement originaux, je ne les aimais pas car je ne voyais que la première catégorie, celle des faux-subversive, celle des gens qui se revendique explicitement leurs différences, et qui font tout pour sortir du lot aux yeux des autres, c’est principalement visible à l’adolescence parmi les gens se détache du lot juste pour se détacher du lot et souvent pour juste retomber dans une plus petite case. Souvent dans un style de vie alt comme gothique, c’est assez visible car la vraie marginalité est bien plus profonde qu’un désir de s&amp;rsquo;émanciper des cases, c’est profondément indissociable de la personne et ces non-conformistes se voient souvent des années après ou cette période de rébellion est passé et que la personne est totalement intègre et a abandonné ses lubies de jeunesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et je n’aimais pas cette catégorie car j’avais peur d’en faire partie, hors depuis peu j’ai compris qu’il y avait une autre case, qui me correspond. Celle des gens normaux, mais qui préfère fréquenter la marge, que ce soit par volonté où par habitude et qui donc peuvent se retrouver assimilé à celle-ci sans l’être. Pour déceler la différence, c’est que ces gens ne seront jamais eux le moteur de l’originalité, de créativité, d’impulsion mais plutôt son relai, son catalyseur. Les faussement originaux ne vont pas déclencher les choses mais peuvent accompagner les créateurs les gens excentriques dans leurs impulsions pour les soutenir, car l&amp;rsquo;équilibre intéressant de cette catégorie est qu’il accepte les idées farfelues, mais comprend aussi ce que le monde attend d’eux, ou sont les limites et les possibles, vers quoi dirigé la création des premiers pour la sublimer. C’est un peu une passerelle entre les deux mondes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« J&amp;rsquo;aime fréquenter ses gens, ils me font rêver et dépasser l&amp;rsquo;horizon des possibilités »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On m’a répété tout petit de se détacher du groupe, d’être unique mais je crois que cela ne se commande pas, et j’ai compris que j’étais plutôt normal surtout en fréquentant de vrai décalé, car je suis capable de comprendre ce que la société n’attend de moi, ce que les relations attendent de moi, et c’est surtout par choix que je dérive de la majorité, alors que je pourrai être très bien basique, que je décide d’embrasser l’autre bord que je trouve beaucoup plus fun, pourtant devant mes fréquentations, de vrai zinzin, je vais figue de normativité et je suis plutôt un support pour les accompagner, un soutien qu&amp;rsquo;un égal. Un catalyseur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’avantage de cet article c’est que personne de ne sais si je parle de lui-elle et que les seules personnes qui se retrouveront le dedans seront les faux-originaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pendant longtemps j’ai cru que ce manque d’adaptation des inadaptés était lié à un manque de maturité, je pensais que ces gens-là ne faisaient aucun effort pour s’intégrer, car je pensais en faire partie mais être assez intelligent pour m’en détacher, mais j’ai compris que cette fracture était bien plus profonde, Les premiers ayant peur des seconds car ne pouvant prédire leurs réactions, et les seconds subissant les premiers cars ne pouvant se sentir intégré dans ce monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour autant, il y a quelque chose de très rassurant d’être dans la majorité, de pas faire de vague, et de surtout savoir que tu ne vas pas en faire, d’être compris et d’être entouré de gens comme soit qui te comprennent et avec qui tu partages les mêmes soucis. Ce qui fait qu’il y a une partie aussi des originaux qui préfèrent s’enfermer le dedans en sûr compensant leurs particularités pour les dissimuler. C’est le cas souvent des gens avec des troubles psychologiques qui apprennent avec le temps et l’expérience à cacher leurs différences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La norme est un sujet qui me passionne. Comprendre quelles sont les normes, pour qui, dans quel milieu. Ces dernières années j’ai fréquenté un grand nombre de personnes, j’ai eu la chance d’entrer très proches dans la vie de beaucoup d’entre eux, cela m’a permis récemment de répondre à cette question angoissante de l’adolescence, « suis-je normal ? » Je n’ai jamais cherché à faire partie de la majorité, néanmoins j’ai compris est qu’il est indispensable de comprendre et d’adopter les normes pour pouvoir s’en émanciper. Comprendre les codes, comment ils fonctionnent, d’où ils viennent, comment ça commence fini et interagi entre, pour pouvoir se les accaparer, les utiliser et les redéfinir, fusionner et être libre.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les yeux fermés...</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/les_yeux_fermes/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:19:13 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/les_yeux_fermes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Le cinéma, la musique et même le théâtre sont les arts vivant les plus accessibles dans notre société, moi-même j’en suis très familier étant cinéphile et musicien. À contrario, la danse et encore un art difficile à appréhender, avec des codes et des clés de lecture, des références et une Histoire moins répandu, et que je ne connais pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors quand le service culture de ma fac offre l’occasion d’aller voir l’œuvre d’une référence dans le domaine de la danse contemporaine, malgré mon appréhension, je m’y suis inscrit. Dans le cadre de &lt;em&gt;et si on sortait&lt;/em&gt;, j’ai pu apprécier pour la première fois le travail de &lt;strong&gt;MICKAËL LE MER&lt;/strong&gt;, chorégraphe de renom qui pour deux séances remplit la salle des quinconces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pendant  1h, &lt;em&gt;les yeux fermés…&lt;/em&gt; a réussi à me plonger dans son univers. Celui d&amp;rsquo;une danse inspirée des œuvres de Pierre Soulage en proposant une fidèle retranscription de l’art visuel en art vivant du plus populaire des artistes monochrome contemporain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La chorégraphie est riche et extrêmement intelligente, comportant nombreuses techniques et pratiques corporelles centrées autour d’une mise en lumière de partie du corps se dévoilant des extrémités petit à petit. L’effet ressenti est celui hypnotique des kaléidoscopes. Les zones sombres élargissant les zones neutres de la scène permettant de dévoiler des mouvements de façon très précise et suintent des mains qui rappellent presque le théâtre de marionnettes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les œuvres de Soulage demandent instinctivement aux visiteurs de se déplacer autour pour explorer la lumière créée dans le noir. À l’inverse, dans la danse où le spectateur est statique, c’est l’œuvre, donc ici les danseurs qui se mouveoient pour faire ressortir tous les reflets interagissant dans l’ombre ou la lumière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais elle est surtout sublimée par une scénographie intrigante, avec une réflexion sur l’éclairage radical via, entre autres, un jeu de grands panneaux verticaux qui ont une triple fonction de miroir, lumière et décor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces panneaux accompagnent le ballet en faisant référence aux Sombre/clair du peintre et en proposant un décor mouvant, participe parfois à la chorégraphie des danseurs comme s’ils étaient eux-mêmes des performeurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À une époque où la technique est tellement évoluée qu’elle n’est plus centrale dans la construction d’une œuvre qui se porte bien souvent sur une question philosophie ou politique, retrouver la magie qu’une idée technique permettant de faire évoluer la performance humaine rend l’expérience féerique et fait voyager dans une autre époque.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Applications</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/applications/</link>
        <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 19:19:13 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/applications/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Étant donné que j&amp;rsquo;utilise un OS open source, je préfère aussi utiliser des applications open source soucieuses de ma vie privée, même si ce n&amp;rsquo;est pas du tout indispensable. D&amp;rsquo;ailleurs toutes ces applications fonctionnent aussi sur android normal donc vous pouvez les utiliser.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;application&#34;&gt;Application
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;basique&#34;&gt;Basique
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pour les applications de base sur tous les téléphones SMS/téléphone, agenda, calculatrice, contact, magnétophone, j&amp;rsquo;utilise les applications par défaut qui sont très bien.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Note -&amp;gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://joplinapp.org&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Joplin&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : qui est une application de note complète en markdown qui remplace Keeps et OneNote.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Galerie -&amp;gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.simplemobiletools.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Simple galerie Pro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : car celle de base de eos est pas terrible, bonus on peut verrouiller l’application avec son empreinte digitale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Photos -&amp;gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://immich.app&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Immich&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Application auto-hébergé de photo très semblable à Google photo, avec une super interface.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Photo -&amp;gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.celsoazevedo.com/files/android/google-camera/dev-bsg/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Gcam&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : pour mes photos l’application de base est vraiment nulle et moche, à la place j’utilise un fork de celle des pixels mais adaptée pour mon modèle de téléphone et le rendu est génial !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navigateur -&amp;gt; &lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt; : juste meilleur navigateur&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;média&#34;&gt;Média
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lecteur audio -&amp;gt; &lt;strong&gt;Pulse audio&lt;/strong&gt; : juste je préfère l&amp;rsquo;interface&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Transistor&lt;/strong&gt; : lecteur de radio en ligne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;YouTube -&amp;gt; &lt;strong&gt;NewPipe&lt;/strong&gt; et maintenant &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/polymorphicshade/Tubular&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Tubular&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: YouTube avec une autre interface, et plein de fonctionnalité, sans pub, Background Player, Popup Player, avec en plus PeerTube, SoundCloud, Bandcamp et media.ccc.de&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gelli&lt;/strong&gt; : interface android pour mon serveur perso de streaming de musique à la place de Spotify.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitch -&amp;gt; &lt;strong&gt;Twire&lt;/strong&gt; : alternative open à Twitch.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;transport&#34;&gt;Transport
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Google Maps -&amp;gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.magicearth.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Magic Earth&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (application par défaut)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;transport en commun -&amp;gt; &lt;strong&gt;Transport&lt;/strong&gt;
simple et efficace, permet d&amp;rsquo;avoir tous les transports en commun possible de toutes les villes, de planifier des trajets et même de les partager.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Geovélo&lt;/strong&gt; : pour créer des itinéraires à vélo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;news&#34;&gt;News
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FreshRSS&lt;/strong&gt; : pour tous mes abonnements RSS, c’est syntonisé sur un serveur, ce qui permet d’avoir accès aux mêmes abonnements de n’importe quel appareil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cafeyn&lt;/strong&gt;  : application non open source de journaux en ligne, c&amp;rsquo;est souvent intégré aux offres internet en France.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;communication&#34;&gt;Communication
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;FairEmail et Mastodon sont  open source, mais pas les autres.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; : je n&amp;rsquo;aime pas meta mais pour communiquer avec mes cercles de fréquentation en story c&amp;rsquo;est de loin le plus efficace.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Signal&lt;/strong&gt; : messagerie qui me permet de communiquer avec mes proches comme whatsapp mais en plus beaux, plus efficaces, plus sécurisé, et plus privé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Discord&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FairEmail&lt;/strong&gt; : l’application de mail multicomptes qui protège votre vie privée. En plus d’être très véloce, elle est pleine de très bonnes idées (afficher un lien avant de l’ouvrir en mettant bien en valeur le domaine de l’URL, blocage efficace des trackers, anti-spam, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mastodon&lt;/strong&gt; : réseau social décentralisé à la place de Twitter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;non-open-source&#34;&gt;Non open source
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Certaines applications propriétaires ne possèdent pas de pendant open source, deux solutions existent alors, soit utiliser la version web, soit quand même utilisé l’application, mais avec trackercontrol pour bloquer les traqueurs.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Izly&lt;/strong&gt; : payer le RU&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shotgun&lt;/strong&gt; : place de concert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Headphone&lt;/strong&gt; : application de mes écouteurs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Heath&lt;/strong&gt;  : application de ma montre connectée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Banxo&lt;/strong&gt; : ma banque, elle est vraiment nul, mais je n&amp;rsquo;ai pas d’alternative pour les virements&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;N26&lt;/strong&gt; : application de ma banque courante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smach&lt;/strong&gt; : la même chose que WeTransfer, permet d&amp;rsquo;envoyer simplement des gros fichiers, mais français et respectueux de la vie privée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Happy cow&lt;/strong&gt; : cartes des meilleurs réseaux végé (les derniers maj ont rendu l’app moins bien, si vous connaissez des alternatives je suis preneur)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Black radarr&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shazam&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pinterest&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BlaBlaCar&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Netflix&lt;/strong&gt; &amp;amp; &lt;strong&gt;Prime&lt;/strong&gt; : aucun des deux n&amp;rsquo;utilisent google pour se connecter donc ils fonctionnent sans souci&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;système&#34;&gt;Système
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les applications que je ne consulte jamais mais qui servent au bon fonctionnement de mon téléphone.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FolderSync&lt;/strong&gt; : pour backup mes fichiers sur mon serveur Nextcloud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ICSx⁵&lt;/strong&gt; : permet de synchroniser mes agendas externes (comme celui de la fac)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KDE Connect&lt;/strong&gt; : permet de contrôler mon ordinateur depuis mon téléphone (partage de fichier, play/pause, volume) très pratique quand je regarde un film un peu loin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nextcloud&lt;/strong&gt; : alternative open-souce à google drive, dropbox&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OpenBoard&lt;/strong&gt; : un clavier beau et efficace qui n&amp;rsquo;envoi ce que j&amp;rsquo;écris à Google&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nova Launcher&lt;/strong&gt; : launcheur hyper custom (pas open source)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TrackerControl&lt;/strong&gt; : bloque les traqueurs et requêtes inutiles des apps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shelter&lt;/strong&gt; : permet de créer un profil professionnel séparé du reste du téléphone&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Home&lt;/strong&gt; : pour contrôler les objets connectés chez moi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bitwarden&lt;/strong&gt; : gestionnaire de mots de passe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;WireGuard&lt;/strong&gt; : VPN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Catima&lt;/strong&gt; : gestionnaire de carte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;autre&#34;&gt;Autre
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OpenFoodFacts&lt;/strong&gt; : pour scanner les codes barres des produits et avoir des informations sur leurs compositions&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aller au bout des choses</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/aller-au-bout-des-choses/</link>
        <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 18:29:21 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/aller-au-bout-des-choses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Comme tout le monde, j’ai peur du changement. Pourtant, c&amp;rsquo;est une peur irrationnelle, tous les changements importants de ma vie ont été au pire bénins, au mieux positifs, pourtant voilà, je ne peux pas m’empêcher d’avoir peur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernièrement, c’est devoir changer d’habitat, changer à la fois de ville et d’appartement, qui m’effraie. Perdre les repères de la ville où j’ai toujours vécu et mon grand appartement où je suis libre de faire ce que je veux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’une des méthodes pour contrecarrer ce sentiment, c’est de me dire ; j’ai toujours utilisé comme il faut ce que j’ai à ma disposition. Je n’entends pas là utiliser au maximum, ce qui implique une question de maximisation et optimisation qui fatigue plus qu’il ne libère. Plutôt dans le sens où, j’ai la chance de faire cette activité, d’avoir ce bien, ou d’avoir ces compétences, donc j’en prends conscience et je les utilise, aussi bien pour les gens qui n’ont pas ma chance, et à qui je peux en faire profiter, que pour ma conscience en me disant je peux passer à autre chose car je l’ai fait. Pour mon appartement, je pense l’avoir investi correctement, en y vivant pendant 2 ans avec mon chat, en organisant des soirées, en le prêtant quelques nuits quand j’étais de voyage et en cuisinant tous les jours en bénissant ma grande cuisine d’avoir autant de rangement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un autre pivot important est de se libérer de l’idée &lt;strong&gt;le faire jusqu’au bout&lt;/strong&gt; c’est une injonction qu’on nous répète énormément sur les réseaux (notamment dans les cercles de développement personnel), et aussi pour discréditer des actions. Pourtant je suis moi-même quelqu’un d’assez extrême dans les positions, mais je pense que c’est justement ce qui m’a libéré dans un sens. Prenons l’exemple de l’écologie, je me revendique écolo poussé, je suis végétarien, je n’utilise que rarement la voiture, je n’achète pas de vêtements neufs, ce sont les gestes les plus significatifs que j’ai étudié, pourtant je pourrais faire encore 1000 choses en plus, devenir végan, faire plus d’action militante&amp;hellip; mais comme la maximisation et optimisation, le gain énergie, moral / éthique seraient négatifs et du coup contre-productif, alors pour l’instant je me satisfais à être stable comme ça. en ayant toujours comme objectif d’aller plus loin dans ma démarche, mais en gardant maintenant la question d’équilibre au centre de ma réflexion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce n’est pas venu comme ça, certains pourraient dire que je suis devenu modéré. Je préférerais le terme d’assagie, mais pour cela, il a fallu que je teste, m’éprouve, moi, mes idéologies et le monde qui m’entoure en partageant, lisant et écrivant. C’est un travail qui ne peut venir qu’avec le temps, on peut aller plus ou moins vite, mais on ne peut sauter d’étapes et au lieu de tempérer mes idées, cela les a au pire modéré mais surtout, ça a fait le tri et les a consolidées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au lieu d&amp;rsquo;être en guerre frontale contre tous &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.urbandictionary.com/define.php?term=carnist&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;les carnistes&lt;/a&gt;, même si je répugne toujours ce mode de vie, je préfère vivre plus paisiblement ma vie de végétarien en montrant à quel point c&amp;rsquo;est simple, que je le vis bien, que je suis heureux et qu&amp;rsquo;ils peuvent me rejoindre dans la paix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idem pour mes autres combats politiques que sont l’open-source, l’écologie, les queers, le diy, la culture alternative et locale. Finalement, devenir un ambassadeur de ces mondes en étant sincère et serein a pour moi à actuellement plus d’impact que si je faisais du militantisme ciblé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Donner envie et partager au lieu de culpabiliser ou faire peur.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montrer aux gens, d’autant plus si ce sont mes proches, que mon mode de vie est viable et surtout enviable est une vraie action militante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré cela, ça m’arrive encore de manifester et d’enfreindre les règles. C’est indispensable et si personnellement je me suis écarté de cette voie, je trouve louable et valide le travail plus extrême de beaucoup de mes confrères et consœurs.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>J&#39;ai bossé pour le 1000 moto GP</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/moto_gp/</link>
        <pubDate>Sat, 20 May 2023 17:41:13 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/moto_gp/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;jai-bossé-pour-le-1000-moto-gp&#34;&gt;J&amp;rsquo;ai bossé pour le 1000 moto GP
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;un-job-pourri&#34;&gt;Un job pourri
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pour gagner un peu d’argent pour les vacances, j’ai travaillé 3 jours sur le circuit des 24h pour une entreprise de restauration, ne sachant pas trop à quoi m’attendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous étions près de 200 salariés répartis en plusieurs stades sur tout le circuit. Je me retrouvais à m&amp;rsquo;occuper de la caisse derrière un stand importants, avec une grosse équipe d&amp;rsquo;une vingtaine de d&amp;rsquo;employé, nous étions 4/5 caissiers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première fois que je faisais caissier, après une formation de 5 min, j’ai dû commencer à encaisser tous les clients du rush de midi, à partir de la, plus de pause avant 15h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai fait ce taff essentiellement pour avoir de l’agent, mais j’ai pu rencontrer des personnes de milieu bien différent, avec les gens de mon âge qui ont quitté le milieu scolaire depuis longtemps, et d’autres gens venant d’un milieu assez défavorisé. C’est intéressant de voir surtout la différence d’apparence entre les classes sociales. D’un côté certain très maquillé, habillé en tenue plus provocante, et de l’autre des tenues plus chill et confortable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-travail-avant-tout&#34;&gt;Le travail avant tout
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;J’aime organiser des événements, je trouve ça satisfaisant d’associer les bonnes personnes au bon rôle. Mais de  voir les ressources d’un stand, ici les gens, le matériel et les consommables, aussi mal utilisé me faisait de la peine, et je me suis demandé tout le weekend pourquoi mon gérant avait ce rôle, un exemple, on n&amp;rsquo;avait pas d’électricité jusqu&amp;rsquo;à midi dans le stand, du coup, on avait cinq vendeurs sans pouvoir rien monnayer, un stand accolé avait de l’électricité sans caissier et personne n’a fait le lien pour assigner nos caissiers a une caisse fonctionnelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’ailleurs, un aspect du monde du travail qui m’embêté beaucoup, c’est cette éternelle volonté de toujours demander aux gens d’effectuer quelque chose, quand bien même, il n’y a rien à faire, au hasard, pendant une coupure de courant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beaucoup de choses se sont structuré autour de cette panne d’électricité. Notamment l’exercice préliminaire de sociabiliser, qui est très important pour lier des contacts, faire des rapprochements, et emmener à une bonne entente, en dépit qu’on allait se fréquenter seulement trois jours. Entre deux clients demandant si l’on était ouvert, on a pu ainsi parler chacun de notre vie, d’évoquer un peu notre parcours ou a minima donner son prénom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est comme cela que j’ai appris que je travaillerai en binôme avec - Ben, 19 ans, déscolarisé, travaillant à l’usine pour sa mère handicapé, mindset nihiliste sans amis — Samantha, joyeuse et souriante et ses deux enfants à charge malgré son jeune âge. - Anouk, 18 ans, sortant du lycée et subissant déjà des remarques déplacées des clients sur son physique avantageux, j’en passe et des meilleurs. Et parmi ce joyeux cortège, Geoffrey, qui n’avait jamais fait de caisse, et qui au bout d’une demi formation de 1 min, c’est retrouver à devoir faire payer à la chaine et non-stop pendant des heures des clients affamés.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lambiance-sexiste&#34;&gt;L&amp;rsquo;ambiance sexiste
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Trois taches nous était possibles : être à la cuisine, être à la caisse, ou établir la jonction entre les deux. Ne voulant pas passer mon après-midi la tête dans la friture, et préférant le contact client, j’ai demandé à être à la caisse, et j’ai heurté pour la première fois le sexisme. Pour les raisons de contact client, ils choisissaient les filles à la caisse. Non pas pour l’apparence, mais parce que les motards sont plus complaisants devant une minette selon eux. Empiriquement cela c’est révélé totalement faux, À par se prendre des remarques sur leurs physiques et demande de leurs numéros, les clients ne sont pas plus heureux d’avoir en face d’eux Romane ou moi. Je dirai même que j’ai pu plus avoir une relation de poto, avec certain que la différence sexuée empêchait chez mes collègues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai donc décidé les jours suivant de venir maquiller comme j’en ai l’habitude, c&amp;rsquo;est-à-dire orné de l&amp;rsquo;eye-liner. Bien sûr, ce que je prévoyais arriva, mon gérant me voyant ainsi fut offusqué, mais devant le manque de possibilité de sa part je n’ai écopé d’une simple mise en garde disant &lt;em&gt;Ça en va pas passer avec les motards !&lt;/em&gt; Fière de mon coup, mais également un peu inquiet de son expérience sur le terrain, j’ai ouvert ma caisse, contient que je portais sur le visage les marque d’une génération décadente perdu à elle-même. Mais devant le flot incessant de client, j’ai bien vite oublié ce maigre apparat et la journée est passé à l’identique de la précédente, sans que je ne prime une seule remarque, ni réflexion ni autre référence plus ou moins subtile, malgré les bons 600 venus à ma caisse. Idem le jour suivant et mon agréable surprise couplée à ma joie m’ont simplement conforté dans mon idée que le monde est rempli de gens bons et que seuls les gens enfermés chez eux peuvent honnêtement dire le contraire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passons, je n’aurai pas nommé cette partie ainsi si c’était pour parler exclusivement de mon maque-up. Je voulais conclure que le sexisme présent ne venait non pas des motards, mais principalement de notre gérant, de là à établir une en généralité, non-merci, car j’ose espérer que ses collègues n’étaient pas à faire une distinction homme/femme. Que ce soit pour les assignations à une tache, mais également pour le traitement vis-à-vis des femmes et des petites attentions supplémentaires, dérangeante ou remarque déplacées, que mes collègues ont subites.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>À propos</title>
        <link>http://localhost:1313/about/</link>
        <pubDate>Wed, 17 May 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bienvenue sur mon blog ! Étudiant touche à tout, ce site est un lieu libre de partage d&amp;rsquo;experiences, de tuto et de découvertes sur tout et rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;hésitez pas à me contacter si vous avez des questions ou des suggestions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Radio</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/radio/</link>
        <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:16:19 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/radio/</guid>
        <description>&lt;p&gt;URL de quelques radios que j&amp;rsquo;écoute&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;radio&#34;&gt;Radio
&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Radioalpa&lt;/strong&gt;: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.radioalpa.com:8001/live.mp3&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.radioalpa.com:8001/live.mp3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La grande Évasion&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://radio.lagrandeevasion.fr/evasion.mp3&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://radio.lagrandeevasion.fr/evasion.mp3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FIP&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fip-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fip-hifi.aac&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fiprock-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fiprock-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipgroove-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipgroove-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fippop-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fippop-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipelectro-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipelectro-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipworld-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipworld-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipreggae-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipreggae-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipnouveautes-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipnouveautes-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipjazz-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipjazz-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;j-POP&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://listen.moe/stream&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://listen.moe/stream&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;k-POP&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://listen.moe/kpop/stream&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://listen.moe/kpop/stream&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;rock en flac&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://stream.radioparadise.com/rock-flac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://stream.radioparadise.com/rock-flac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Complexite</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/complexite/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 14:18:49 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/complexite/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;classes-de-complexité&#34;&gt;Classes de complexité
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Déterministe&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;non-Déterministe&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;temps&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;p,EXPTIME&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;np, NEXPTIME&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;espace&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;LOGSPACE, PSPACE, EXPSPACE&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;NLOGSPACE&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;complexité-logarithmique&#34;&gt;complexité logarithmique
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O(1) : constant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n) : linéaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(log n) : logarithmique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n log n) : quasi-linéaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n²) : quadratique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n³) : cubique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n^k) : polynomial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(2ⁿ) : exponentielle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n!) : factorielle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;file://../&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Capture d’écran du 2023-04-28 13-41-53.png&#34;
	
	
&gt; &lt;img src=&#34;file:///Users/attadeurtia/.config/joplin-desktop/profile-2znq7d41/resources/50ddfc88bc5d49eaa791be3b071903c4.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Capture d’écran du 2023-04-02 18-18-41.png&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;algo&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;constant&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(1)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;set&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;logarithmique&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(log n)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;liste&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;linéaire&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(n)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;recherche dichotomique, dans un tableaux trié&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;quasi-linéaire&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(n log n)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;tri d&amp;rsquo;un tableaux (fusion)&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;quadratique&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(n²)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;tri d&amp;rsquo;un tableaux (insertion)&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;cubique&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(n³)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;multiplication de matrices&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;polynomial&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(n^k)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;exponentielle&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(2ⁿ)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;problème du sac à dos&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;factorielle&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;O(n!)&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;problème du voyageur de commerce&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;problème-complexe&#34;&gt;Problème complexe
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;problème-du-voyageur-de-commerce&#34;&gt;Problème du voyageur de commerce
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;problème NP-complet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 villes : 3 628 800&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;problème-du-sac-à-dos&#34;&gt;Problème du sac à dos
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;knapack problem&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;problème NP-complet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(2ⁿ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 objets : 1 048 576&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;problème-du-plus-court-chemin&#34;&gt;Problème du plus court chemin
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;aussi appelé longest common subsequence&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;problème NP-complet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n²)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 villes : 10 000&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;stable-marriage-problem&#34;&gt;Stable marriage problem
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;aussi appelé problème des mariages stables (stable matching problem) ou problème des épouses de Gale et Shapley (Gale–Shapley algorithm)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;problème NP-complet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O(n²)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 personnes : 10 000&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Alago 1 : Gape-Shapley O(n²)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vertex-cover&#34;&gt;vertex cover
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;aussi appelé couverture par sommets&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo 1 : brute force O(2ⁿ)&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;glouton&#34;&gt;glouton
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Algo 2 : approximation O(n)
Algo 3 : heuristique du degré O(n²)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;clique&#34;&gt;clique
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Algo 1 : brute force O(2ⁿ)
Algo 2 : approximation O(n)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;independent-set&#34;&gt;independent set
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Algo 1 : brute force O(2ⁿ)
Algo 2 : approximation O(n)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;modularité&#34;&gt;modularité
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Algo 1 : brute force O(2ⁿ)
Algo 2 : approximation O(n)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;manathan-distance&#34;&gt;manathan distance
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Algo 1 : brute force O(n²)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heuriqtique&#34;&gt;heuriqtique
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2-approximation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;degree&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;Problème d&amp;rsquo;optimisation&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Problème de décision&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;meilleur solution&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;oui/non&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;np-complet&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;np-difficile&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment configurer github</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/configuregit/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 17:49:47 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/configuregit/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Pour utiliser github sur son ordinateur il faut installer git, ajouter une clé ssh dans son compte github et configurer git, puis télécharger le projet, ces étapes sont indispensables sur chaque machine.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;installer-git&#34;&gt;Installer git
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vérifier si git est déjà installé : &lt;code&gt;git --version&lt;/code&gt; sinon &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://git-scm.com/downloads&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;télécharger git&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;configurer-git-en-local&#34;&gt;Configurer git en local
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est les informations qui seront affichées dans les commits, il faut les configurer une fois par machine.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Configurer le nom d&amp;rsquo;utilisateur : &lt;code&gt;git config --global user.name &amp;quot;John Doe&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurer l&amp;rsquo;adresse mail :&lt;code&gt;git config --global user.email&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les informations sont stockées dans le fichier &lt;code&gt;~/.gitconf&lt;/code&gt;, si vous voulez les modifier vous pouvez le faire directement dans le fichier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En soi, vous pouvez mettre ce que vous voulez, ce n&amp;rsquo;est pas lié à votre compte github, c&amp;rsquo;est juste pour que les commits soient plus clairs. Mais il est conseillé de mettre les mêmes informations que sur votre compte github.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;générer-une-clé-ssh&#34;&gt;Générer une clé ssh
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;y a besoin que d&amp;rsquo;une clé ssh par machine, si vous avez déjà une clé ssh, vous pouvez la réutiliser, pour afficher votre clé ssh publique, vous pouvez utiliser la commande &lt;code&gt;cat ~/.ssh/id_rsa.pub&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous n&amp;rsquo;avez pas de clé ssh, vous pouvez &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.linuxtricks.fr/wiki/wiki.php?id_contents=168&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;générer une clé ssh&lt;/a&gt; avec cette commande &lt;code&gt;ssh-keygen&lt;/code&gt;, puis appuyer sur entrée pour valider tous les paramètres par défaut.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;root@b99ab948939e:/# ssh-keygen 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Generating public/private rsa key pair.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Enter file in which to save the key &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt;/root/.ssh/id_rsa&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;)&lt;/span&gt;: 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Created directory &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;/root/.ssh&amp;#39;&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Enter passphrase &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt;empty &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;for&lt;/span&gt; no passphrase&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;)&lt;/span&gt;: 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Enter same passphrase again: 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Your identification has been saved in /root/.ssh/id_rsa
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Your public key has been saved in /root/.ssh/id_rsa.pub
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;The key fingerprint is:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;SHA256:duhA+0K3IXdKJsyMFHu17v41E8+sEFIhe2cq++W8mas root@b99ab948939e
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;The key&lt;span style=&#34;color:#960050;background-color:#1e0010&#34;&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;s randomart image is:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;+---&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;[&lt;/span&gt;RSA 3072&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;]&lt;/span&gt;----+
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|    .   o .      |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|     o . + .     |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|    o o o o o    |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|   . B o + +     |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|    . X S &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; .    |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|     . &amp;amp; X . &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;   |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|      . B . &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; +  |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|       o . * *   |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;|        ..E.Oo   |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;+----&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;[&lt;/span&gt;SHA256&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;]&lt;/span&gt;-----+
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;root@b99ab948939e:/#
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Si cela ne fonctionne pas, il est possible que vous n&amp;rsquo;ayez pas installé ssh, pour l&amp;rsquo;installer : &lt;code&gt;sudo apt install ssh&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela va créer deux fichiers dans le répertoire &lt;code&gt;~/.ssh&lt;/code&gt; :&lt;code&gt;id_rsa&lt;/code&gt; et&lt;code&gt;id_rsa.pub&lt;/code&gt;. Le premier est la clé privée qui est à garder absolument secrète, le second est la clé publique, qui est à partager avec les différents services, ici github.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puis vous pouvez copier coller votre clé ssh publique &lt;code&gt;cat ~/.ssh/id_rsa.pub&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rajouter-sa-clé-ssh-à-github&#34;&gt;Rajouter sa clé ssh à github
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Maintenant, vous devez ajouter votre clé ssh publique à votre compte &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/fr/authentication/connecting-to-github-with-ssh/adding-a-new-ssh-key-to-your-github-account?tool=webui&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;télécharger-le-projet&#34;&gt;Télécharger le projet
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ne reste plus qu&amp;rsquo;à télécharger votre projet, sur la page du projet, cliquer sur le bouton vert &amp;ldquo;code&amp;rdquo; et copier le lien ssh, (attention, il faut bien copier le lien ssh et pas le lien https).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;git clone lien_ssh&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà, vous pouvez commencer à travailler sur le projet, et les push seront directement envoyés sur le projet github.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Design Patterns</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/design_patterns/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 17:49:47 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/design_patterns/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;cest-quoi-&#34;&gt;C’est quoi ?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les patterns offrent des solutions à des problèmes récurrents rencontrés par les développeurs, Ils permettent de :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Limiter le couplage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faciliter la maintenance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Être moins rigide face au changement&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ils sont indispensables à connaître pour le développeur :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pour s’assurer d’une meilleure conception&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour dialoguer avec les développeurs (à travers le “langage pattern”)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour comprendre les frameworks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Un livre écrit par le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Patron_de_conception&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;GoF (Gang of Four : Erich Gamma, Richard Helm, Ralph Johnson, John Vlissides)&lt;/a&gt; décrit 23 Design Patterns appliqués à la conception orientée objet, classés en trois catégories :&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;creational-patterns&#34;&gt;Creational patterns
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les patterns de &lt;strong&gt;création&lt;/strong&gt;, relatifs à la création d’objet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;singleton&#34;&gt;Singleton
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Une seule instance d’une classe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;prototype&#34;&gt;Prototype
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clone,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Héritage de prototype&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;builder&#34;&gt;Builder
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Construire un objet avec plusieurs éléments choisi (recette de cuisine).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permet de construire un objet complexe étape par étape.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le constructeur est appelé à chaque étape de la construction de l&amp;rsquo;objet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le client n&amp;rsquo;a pas besoin de connaître les étapes de construction de l&amp;rsquo;objet, il suffit de lui fournir un objet de construction. Le pattern Builder est utilisé pour construire des objets complexes étape par étape. Il permet de séparer la construction d&amp;rsquo;un objet complexe de sa représentation finale, de sorte que le même processus de construction puisse créer différentes représentations.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;factory&#34;&gt;Factory
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Fabrique des objets en fonction d’un paramètre.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;abstract-factory&#34;&gt;Abstract factory
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Fabrique des objets en fonction d’un paramètre, mais avec plusieurs usines, Par exemple pour implémenter une charte graphique : il existe une fabrique qui retourne des objets (boutons, menus) dans le style de Windows, une qui retourne des objets dans le style de Motif, et une dans le style de Macintosh. Une fabrique abstraite est obtenue en utilisant une fabrique simple.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;structural-patterns&#34;&gt;Structural patterns
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les patterns &lt;strong&gt;structuraux&lt;/strong&gt;, qui structurent l’organisation des classes entre elles, comment elles sont liées.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;adapter&#34;&gt;Adapter
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Adapte une interface à une autre:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On veut utiliser une classe existante, mais dont l’interface ne coïncide pas avec celle escompté.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On souhaite créer une classe réutilisable qui collabore avec des classes sans relations avec elle et encore inconnues, c’est-à-dire avec des classes qui n’auront pas nécessairement des interfaces compatibles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On a besoin d’utiliser plusieurs sous-classes existantes, mais l’adaptation de leur interface par dérivation de chacune d’entre elles est impraticable. Un adaptateur peut adapter l’interface de sa classe parente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml

abstract Cible{
 + requete()
}

Adaptateur : + requete()
Adapté : + requeteSpécifique()
note &amp;#34;requeteSpécifique()&amp;#34; as N1


Client -&amp;gt; Cible
Cible &amp;lt;|-- Adaptateur
Adapté &amp;lt;-- Adaptateur
Adaptateur . N1


@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;composite&#34;&gt;Composite
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Permet d’agencer les objets dans des arborescences afin de pouvoir traiter de la même et unique façon les objets individuels et les combinaisons de ceux-ci. &lt;em&gt;un objet contient d’autres objets&lt;/em&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un système de fichier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des objets graphiques (conteneurs et éléments graphiques élémentaire)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DOM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml
skinparam groupInheritance 2

class Client {
    + main()
}

abstract Composant {
    + opération()
    + ajouter(c: Composant)
    + supprimer(c: Composant)
    + getEnfant(i: int)
}

class Feuille{
    + opération()
}

class Composite{
    + opération()
    + ajoute(c: Composant)
    + supprimer(c Composant)
    + getEnfant(i; Int)
}

note &amp;#34;pour tout g parmi enfant g.opération();&amp;#34; as N

Client -&amp;gt; Composant
Composant &amp;lt;|-- Feuille
Composant &amp;lt;|-- Composite
Composant &amp;#34;1..*&amp;#34;&amp;lt;-- Composite
Composite .. N

@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;decorator&#34;&gt;Decorator
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un objet contient un autre objet, et ajoute des fonctionnalités &lt;em&gt;surchargeant les méthodes.&lt;/em&gt;
Permet d&amp;rsquo;ajouter des fonctionnalités à un objet de manière dynamique.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml

abstract Composant{
 + opération()
}

ComposantConcret : + opération()

abstract Décorateur{
 + opération()
}

class DécorateurConcretA{
 - étatAjouté : int
 + oprétion()
}

class DécorateurConcretB{
 + opération()
 + comportementAjouté()
}

note right of Décorateur : composant.opération()
note right of DécorateurConcretB : Décoration.opération();\ncomportementAjouté();

Composant &amp;lt;|- ComposantConcret
Composant &amp;lt;|-- Décorateur
Composant &amp;lt;-- Décorateur
Décorateur &amp;lt;|-- DécorateurConcretA
Décorateur &amp;lt;|-- DécorateurConcretB
@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;facade&#34;&gt;Facade
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Permet de fournir une interface unifiée pour un ensemble d&amp;rsquo;interfaces dans un sous-système.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;behavioral-patterns&#34;&gt;Behavioral patterns
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les patterns &lt;strong&gt;comportementaux&lt;/strong&gt;, qui définissent la communication entre objets.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;strategy&#34;&gt;Strategy
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Permet de définir une famille d&amp;rsquo;algorithmes, encapsuler chacun d&amp;rsquo;eux et les rendre interchangeables. En général, les clients créent un objet StrategieConcrete, et le passent au contexte, par la suite les clients interagissent exclusivement avec le contexte.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml

class contexte{
 + interfaceContexte()
}

Abstract Stratégie{
 + interfaceAlgorithme()
}

StratégieConcrèteA : + interfaceAlgorithme()
StratégieConcrèteB : + interfaceAlgorithme()
StratégieConcrèteC : + interfaceAlgorithme()



contexte -&amp;gt; Stratégie
 Stratégie &amp;lt;|-- StratégieConcrèteA
 Stratégie &amp;lt;|-- StratégieConcrèteB
 Stratégie &amp;lt;|-- StratégieConcrèteC

@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;command&#34;&gt;Command
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un objet encapsule une commande, et peut l’exécuter, encapsuler une demande sous la forme d&amp;rsquo;un objet, ce qui permet de paramétrer les clients avec différentes demandes.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml



abstract Commande {
    + execute()
}

class CommandeConcrete{
    + execute()
}
class Recepteur {
    + action()
}

note &amp;#34;Recepteur.action()&amp;#34; as N1

Invocateur -&amp;gt; Commande
Commande &amp;lt;|-- CommandeConcrete

Client .&amp;gt; CommandeConcrete 
Client -&amp;gt; Recepteur
CommandeConcrete --&amp;gt; Recepteur
CommandeConcrete .. N1




@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;iterator&#34;&gt;Iterator
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Permets de parcourir les éléments d’une collection sans révéler sa représentation interne (liste, pile, arbre, etc.).
Même appel pour n&amp;rsquo;importe quel type de collection, en java on utilise l&amp;rsquo;interface Iterable et l&amp;rsquo;interface Iterator
&lt;code&gt;java.util.Iterator&lt;/code&gt; et &lt;code&gt;java.lang.Iterable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml



class Client {
    + main()
}

interface Iterateur{
 + suivant()
 + existeSuivant()
 + supprimer()
}

abstract Agregat{
 {abstract} + créeItérateur()
}

class AgregatContret{
 + créeItérateur()
}



Agregat &amp;lt;-Client
Client -&amp;gt; Iterateur
Agregat &amp;lt;|-- AgregatContret
Iterateur &amp;lt;|-- ItérateurConcret
AgregatContret -&amp;gt; ItérateurConcret

note &amp;#34;return new ItérateurConcret(this)&amp;#34; as N1
AgregatContret .. N1



@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;observer&#34;&gt;Observer
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Permet à un objet de surveiller l&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;un autre objet et d&amp;rsquo;être informé lorsque cet état change, Le design pattern Observer est utilisé pour établir une relation de type &amp;ldquo;un-à-plusieurs&amp;rdquo; entre des objets, où un objet principal, appelé &amp;ldquo;sujet&amp;rdquo; (ou &amp;ldquo;observable&amp;rdquo;), informe plusieurs autres objets, appelés &amp;ldquo;observateurs&amp;rdquo;, lorsqu&amp;rsquo;il subit un changement d&amp;rsquo;état. L&amp;rsquo;idée est de définir une relation de dépendance entre ces objets sans les coupler de manière rigide. Cela permet de mettre à jour automatiquement les observateurs lorsque le sujet change d&amp;rsquo;état, sans avoir à les relier explicitement.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml

abstract Sujet{
 + attache(o : Observateur)
 + détache(o : Observateur)
 + notifie()
}

abstract Observateur{
 + miseAJour()
}

ObservateurConcret : + miseAJour()
note &amp;#34;Pour tout o dans Observateurs\n o.miseAJour()&amp;#34; as N


Sujet -&amp;gt; Observateur
Sujet &amp;lt;|-- SujetConcret 
Observateur &amp;lt;|-- ObservateurConcret 
Sujet .. N

@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;mediator&#34;&gt;Mediator
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un objet centralise la communication entre plusieurs, objets, associe un objet à un autre (centrale d&amp;rsquo;avion).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;state&#34;&gt;State
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un objet change de comportement en fonction de son état (ex: un bouton qui change de couleur en fonction de son état).
Modélise des objets dont le comportement varie en fonction de leur état interne. L&amp;rsquo;idée est de définir une classe abstraite représentant l&amp;rsquo;état général d&amp;rsquo;un objet, et des sous-classes concrètes représentant les différents états spécifiques. Chaque état peut définir ses propres comportements pour les différentes méthodes de l&amp;rsquo;objet. L&amp;rsquo;objet principal, appelé &amp;ldquo;contexte&amp;rdquo;, maintient une référence à un objet d&amp;rsquo;état particulier, qui détermine le comportement actuel de l&amp;rsquo;objet. En modifiant l&amp;rsquo;état du contexte, on peut modifier le comportement de l&amp;rsquo;objet.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml

Contexte : + requette()

abstract État{
 + gerer(): void
}

ÉtatAConcret : + gerer()
ÉtatBConcret : + gerer()

note bottom of Contexte : etat.gerer()

Contexte -&amp;gt; État
État &amp;lt;|-- ÉtatAConcret
État &amp;lt;|-- ÉtatBConcret

@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;visitor&#34;&gt;Visitor
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Utilisez le pattern Visiteur quand vous voulez ajouter des capacités à un ensemble composite d’objets et que l’encapsulation n’est pas importante.
Le Visiteur doit parcourir chaque élément du Composite : cette fonctionnalité se trouve dans un objet Navigateur. Le Visiteur est guidé par le Navigateur et recueille l’état de tous les objets du Composite. Une fois l’état recueilli, le Client peut demander au Visiteur d’exécuter différentes opérations sur celui-ci. Quand une nouvelle fonctionnalité est requise, seul le Visiteur doit être modifié.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Permet d’ajouter des opérations à la structure d’un Composite sans modifier la structure elle-même.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’encapsulation des classes du Composite est brisée.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comme une fonction de navigation est impliquée, les modifications de la structure du Composite sont plus difficiles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-plantuml&#34; data-lang=&#34;plantuml&#34;&gt;@startuml

abstract Visiteur{
 + visiteurElementconcretA(elemConcretA)
 + visiteurElementconcretB(elemConcretB)
}

class VisiteurConcrèt1{
 + visiteurElementconcretA(elemConcretA)
 + visiteurElementconcretB(elemConcretB)
}

class VisiteurConcrèt2{
 + visiteurElementconcretA(elemConcretA)
 + visiteurElementconcretB(elemConcretB)
}

abstract Élement{
 + accept(v: Visiteur)
}

class ÉlementConcrètA{
 + accept(v: Visiteur)
 + opérationA()
}

class ÉlementConcrètB{
 + accept(v: Visiteur)
 + opérationB()
}


note &amp;#34;v.visiteElelementConcretA()&amp;#34; as N
note &amp;#34;v.visiteElelementConcretB()&amp;#34; as N2

Client -&amp;gt; Visiteur
Visiteur &amp;lt;|-- VisiteurConcrèt1
Visiteur &amp;lt;|-- VisiteurConcrèt2
Client ---&amp;gt; StuctureDObjet
StuctureDObjet -&amp;gt; Élement
Élement &amp;lt;|-- ÉlementConcrètA
Élement &amp;lt;|-- ÉlementConcrètB

ÉlementConcrètA . N
ÉlementConcrètB . N2

@enduml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 id=&#34;les-inconvénients-des-patterns&#34;&gt;Les inconvénients des patterns
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ils occasionnent plus de classes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ils peuvent être peu adaptés dans des environnements dit “limités” (comme Android)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;c’est à encapsuler ce qui varie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ce principe nous enseigne à limiter chaque classe à une seule responsabilité. (Cohésion)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nous savons que nous devons éviter comme la peste de changer quelque chose à une classe (Couplage)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;autres-patrons-de-conception&#34;&gt;Autres patrons de conception
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;object-pool&#34;&gt;Object Pool
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ce patron permet d&amp;rsquo;économiser les temps d&amp;rsquo;instanciation et de suppression lorsque de nombreux objets ont une courte durée d&amp;rsquo;utilisation. Il consiste à administrer une collection d&amp;rsquo;objets qui peuvent être recyclés. Une méthode du Pool délivre un objet soit par une nouvelle instanciation, soit par recyclage d&amp;rsquo;un objet périmé. Lorsque les objets arrivent à la fin de leur cycle de vie, ils sont remis à la disposition du Pool pour un futur recyclage. Dans la phase d&amp;rsquo;instanciation, le Pool peut instancier plus d&amp;rsquo;un objet à la fois si l&amp;rsquo;algorithme d&amp;rsquo;instanciation a une complexité meilleure que O(n). Le patron Object Pool est particulièrement utile lorsque le nombre total de cycles de vie est très grand devant le nombre d&amp;rsquo;instances à un moment précis et que les opérations d&amp;rsquo;instanciation et/ou suppression sont coûteuses en temps d&amp;rsquo;exécution par rapport à leur recyclage.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;modèle-vue-contrôleur&#34;&gt;Modèle-vue-contrôleur
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Combinaison des patrons observateur, stratégie et composite, ce qui forme ainsi un patron d&amp;rsquo;architecture.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;inversion-de-contrôle&#34;&gt;Inversion de contrôle
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;injection-de-dépendances&#34;&gt;Injection de dépendances
&lt;/h3&gt;&lt;h2 id=&#34;les-principes-de-conception-orientée-objet&#34;&gt;Les principes de conception Orientée Objet
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;principe-ouvert-fermé&#34;&gt;Principe Ouvert-Fermé
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les classes doivent être ouvertes à l’extension mais fermées au changement.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ouvert à l’ajout de code&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fermé aux modifications du code existant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne pas modifier le code qui fonctionne, ce qui est stable doit rester stable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;principe-dinversion-des-dépendances&#34;&gt;Principe d’inversion des dépendances
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dépendez des abstractions et non des classes concrètes.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les modules de haut niveau ne doivent pas dépendre des classes concrètes d’un module de bas niveau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les deux doivent dépendre d’abstraction&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;principe-dhollywood&#34;&gt;Principe d’Hollywood
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ne nous appelez pas, nous vous appelerons.”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les composants de bas niveau doivent s’adapter à un système, mais ce sont les composants de haut niveau qui déterminent quand appeler les composants de bas niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hollywood correspond aux composants de haut niveau, les acteurs correspondent aux composants de bas niveau. C’est Hollywood qui appelle les acteurs.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;autres-principes-en-vrac&#34;&gt;Autres principes en vrac
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Programmez des interfaces&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encapsulez ce qui varie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Couplez faiblement vos objets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préférez la composition à l’héritage (“à un” plutôt que “est un”)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une classe = Une responsabilité&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qui est responsable de ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;source&#34;&gt;source
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;wikipedia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;headfirst : design patterns&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mes cours&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fiche de revision de Théo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apt</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/apt/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 22:03:54 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/apt/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;apt&#34;&gt;apt
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Voici les commandes les plus couramment utilisées avec &lt;code&gt;apt&lt;/code&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt update&lt;/code&gt; : Mettre à jour la liste des paquets disponibles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt upgrade&lt;/code&gt; : Mettre à jour tous les paquets installés
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt upgrade -y&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt install &amp;lt;nom_du_paquet_1&amp;gt; &amp;lt;nom_du_paquet_2&amp;gt;&lt;/code&gt;  : Installer un paquet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt remove &amp;lt;nom_du_paquet&amp;gt;&lt;/code&gt; : Supprimer un paquet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt search &amp;lt;terme_de_recherche&amp;gt;&lt;/code&gt; : Rechercher un paquet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt autoremove&lt;/code&gt; : Supprimer les paquets qui ne sont plus nécessaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo apt clean&lt;/code&gt; : Supprimer les fichiers de cache téléchargés lors de l&amp;rsquo;installation de paquets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;apt clean&lt;/code&gt; efface tout du répertoire local des fichiers de paquets récupérés. Il supprime tout sauf le fichier de verrouillage de &lt;code&gt;/var/cache/apt/archives/&lt;/code&gt; et &lt;code&gt;/var/cache/apt/archives/partial/&lt;/code&gt;¹.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;apt autoclean&lt;/code&gt;, comme &lt;code&gt;clean&lt;/code&gt;, efface le répertoire local des fichiers de paquets récupérés. La différence est qu&amp;rsquo;il ne supprime que les fichiers de paquets qui ne peuvent plus être téléchargés et qui sont en grande partie inutiles. Cela permet de maintenir un cache sur une longue période sans qu&amp;rsquo;il ne devienne incontrôlable¹.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;option &lt;code&gt;clear&lt;/code&gt; pour la commande &lt;code&gt;apt&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(1) apt - What is difference between the options &amp;ldquo;autoclean&amp;rdquo;, &amp;ldquo;autoremove &amp;hellip;. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://askubuntu.com/questions/3167/what-is-difference-between-the-options-autoclean-autoremove-and-clean&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://askubuntu.com/questions/3167/what-is-difference-between-the-options-autoclean-autoremove-and-clean&lt;/a&gt;.
(2) apt - clean, autoclean, and autoremove &amp;mdash; combining them is a good &amp;hellip;. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://askubuntu.com/questions/984797/clean-autoclean-and-autoremove-combining-them-is-a-good-step&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://askubuntu.com/questions/984797/clean-autoclean-and-autoremove-combining-them-is-a-good-step&lt;/a&gt;.
(3) Difference between apt clean &amp;amp; apt autoclean in Ubuntu. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://techpiezo.com/linux/difference-between-apt-clean-apt-autoclean-in-ubuntu/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://techpiezo.com/linux/difference-between-apt-clean-apt-autoclean-in-ubuntu/&lt;/a&gt;.
(4) linux - What are the differences between apt clean/remove/purge etc &amp;hellip;. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://stackoverflow.com/questions/68635646/what-are-the-differences-between-apt-clean-remove-purge-etc-commands&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://stackoverflow.com/questions/68635646/what-are-the-differences-between-apt-clean-remove-purge-etc-commands&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Docker</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/docker/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 21:15:02 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/docker/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;docker&#34;&gt;Docker
&lt;/h2&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;docker pull : Récupérer une image depuis un registre
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;docker run :
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;- p 8080:8080
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;- rm : Supprimer le conteneur à la fin de son exécution
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;- it : Interactif
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;- v &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;$(&lt;/span&gt;pwd&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;)&lt;/span&gt;:/src
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;- d : Détaché
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;- e : Variables d’environnement
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;docker run -p 8080:8080 -rm -it -v &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;$(&lt;/span&gt;pwd&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;)&lt;/span&gt;:/src -d -e NODE_ENV&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;production nom_de_l_image
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;docker run =&amp;gt; docker create + docker start&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker create id_de_l_image&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker start id_du_conteneur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker stop id_du_conteneur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker restart id_du_conteneur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker rm id_du_conteneur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker rmi id_de_l_image&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker exec -it id_du_conteneur bash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker logs id_du_conteneur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker stats&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker system prune : Supprimer tous les conteneurs, images, volumes et réseaux non utilisés&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker system prune -a : Supprimer tous les conteneurs, images, volumes et réseaux (même utilisés)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker system df : Afficher l’espace disque utilisé par les images et les conteneurs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker images : Afficher les images&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;docker ps -a
CONTAINER ID : Identifiant unique du conteneur
IMAGE : Image utilisée pour créer le conteneur
COMMAND : Commande exécutée au lancement du conteneur
CREATED : Date de création du conteneur
STATUS : Statut du conteneur
PORTS : Ports exposés par le conteneur
NAMES : Nom du conteneur
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 id=&#34;docker-compose&#34;&gt;docker-compose
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;docker build : Construire une image à partir d’un Dockerfile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker build -t nom_de_l_image .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker-compose run &amp;ndash;rm hugo &amp;ndash;help&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Docker Compose : yaml
Dockerfile :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    FROM node:12-alpine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    RUN apk add --no-cache python2 g++ make
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    WORKDIR /app
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    COPY . .
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    RUN yarn install --production
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    CMD &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;node&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;src/index.js&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    EXPOSE &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;3000&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Dockerfile :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-yaml&#34; data-lang=&#34;yaml&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;docker-compose.yml &lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;version&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;3&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;services&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;web&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;build&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;ports&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        - &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;3000:3000&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;volumes&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        - &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;.:/app&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        - &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;/app/node_modules&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;db&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;image&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;mongo&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;ports&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;        - &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;27017:27017&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;docker-compose up : Lancer les conteneurs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker-compose up -d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker-compose down : Arrêter les conteneurs&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;docker-maintenance&#34;&gt;docker maintenance
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;docker system prune&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker system prune -a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker system df&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker volume prune&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker volume ls&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker volume rm id_du_volume&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;docker volume rm $(docker volume ls -q)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl status docker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl start docker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl stop docker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl restart docker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl enable docker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl disable docker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo systemctl status docker&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;docker-configuration&#34;&gt;docker configuration
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.docker.com/products/docker-desktop/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.docker.com/products/docker-desktop/&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo apt-get remove docker docker-engine docker.io containerd runc
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo apt-get install &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;&lt;/span&gt;    ca-certificates &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;&lt;/span&gt;    curl &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;&lt;/span&gt;    gnupg
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo install -m &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;0755&lt;/span&gt; -d /etc/apt/keyrings
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo gpg --dearmor -o /etc/apt/keyrings/docker.gpg
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo chmod a+r /etc/apt/keyrings/docker.gpg
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;echo &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;deb [arch=&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;$(&lt;/span&gt;dpkg --print-architecture&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34; signed-by=/etc/apt/keyrings/docker.gpg] https://download.docker.com/linux/ubuntu \
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;  &amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;$(&lt;/span&gt;. /etc/os-release &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; echo &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;&lt;/span&gt;$VERSION_CODENAME&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34; stable&amp;#34;&lt;/span&gt; | &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;&lt;/span&gt;  sudo tee /etc/apt/sources.list.d/docker.list &amp;gt; /dev/null
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo apt-get update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo apt-get install docker-ce docker-ce-cli containerd.io docker-buildx-plugin docker-compose-plugin
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;ls -l /var/run/docker.sock :  check the permissions
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo chmod &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;666&lt;/span&gt; /var/run/docker.sock
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo chown root:docker /var/run/docker.sock
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo usermod -aG docker $USER : Add user to docker group
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;ajouter-les-droits-docker-à-lutilisateur-courant&#34;&gt;ajouter les droits docker à l&amp;rsquo;utilisateur courant
&lt;/h3&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo groupadd docker
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;sudo usermod -aG docker $USER
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;newgrp docker
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;docker run hello-world
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Commande en vrac</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/diff/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 09:59:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/diff/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Quelques commandes en vrac bien utiles :&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diff&#34;&gt;&lt;code&gt;diff&lt;/code&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;diff -q&lt;/code&gt; : Compare deux fichiers et indique s&amp;rsquo;ils sont différents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;-q&lt;/code&gt; Indiquer seulement si les fichiers différent, pas les différences elles-mêmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;-r&lt;/code&gt; Lorsque l&amp;rsquo;on compare des répertoires, comparer également tous les sous-répertoires récursivement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;-q &#39;ou&lt;/code&gt; –brief&amp;rsquo;: Indique uniquement si les fichiers diffèrent, pas les détails des différences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;-r &#39;ou&lt;/code&gt; –recursive&amp;rsquo;: lors de la comparaison de répertoires, comparez de manière récursive tous les sous-répertoires trouvés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;-s &#39;ou&lt;/code&gt; –report-identiques-files&amp;rsquo;: Indique que deux fichiers sont identiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;-y &#39;ou&lt;/code&gt; –side-by-side&amp;rsquo;: Utilisez le format de sortie côte à côte.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment Devenir Invisible Sur Internet</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/comment-devenir-invisible-sur-internet/</link>
        <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 20:54:24 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/comment-devenir-invisible-sur-internet/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Cet article va essayer de condenser tout ce qu’il faut savoir ou mettre en place pour améliorer sa vie privée sur internet, j’ai essayé de le faire tout public mais si vous avez une question ou une remarque n’hésitez pas à me contacter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/b57adf14ba4b4d68949d83a9ebf14d26.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image d’illustration&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pourquoi-être-invisible-sur-internet-&#34;&gt;Pourquoi être invisible sur internet ?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://lecrabeinfo.net/pourquoi-proteger-sa-vie-privee-sur-internet.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://lecrabeinfo.net/pourquoi-proteger-sa-vie-privee-sur-internet.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avez-vous vu le film Snowden ? Sinon allez le rattraper immédiatement, mais pour faire simple Edward Snowden, lanceur d’alerte dévoile au grand monde comment la NSA applique depuis les attentats des tours jumelles une surveillance de masse implacable sur la population mondiale. Et si les méthodes vues dans le film vous effraie, dites-vous que c’était il y a 10 ans et que maintenant c’est sûrement bien pire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais donner quelques exemples concrets : vous prévoyez une action écologique, légale ou non, pacifiste ou non, vous devez faire attention car vous allez être surveillés et fichés.
Vous faites des recherches sur des sujets sensibles juste pour votre culture, ou par curiosité comme sur les armes, ou la drogue, vous pouvez être fichés.
Préjudice, comme pour Hong Kong qui est passé d’une ville libre à la dictature chinoise et dont le passé des gens à une époque où certaines choses étaient légale maintenant nuie à leur vie actuelle sous le régime chinois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela permet aussi d’échapper dans une toute autre mesure aux bulles de filtres sur internet qui nous enferment dans certaines cases et centres d’interêt voici un article sur les bulles de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://spreadprivacy.com/google-filter-bubble-study/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;filtre de bulle de google&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus généralement, c’est important de savoir comment faire, au cas où un jour vous aurez des informations compromettantes à diffuser, et puis c’est une bonne hygiène informatique à avoir. Ne serait-ce que pour arrêter de donner des informations personnelles aux grandes entreprises et ainsi arrêter de participer à la publicité de masse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aussi, simplement parce que la grande partie des étapes ci-dessous ne vont pas impacter votre qualité de navigation sur internet et même potentiellement la rendre plus rapide.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;à-la-base&#34;&gt;À la base
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La base pour être invisible sur internet est le chiffrement (cryptage en anglais), ce procédé permet de brouiller le message entre deux parties, pour que toute interception de l’information soit totalement illisible. Dès que vous pouvez mettre en place une connexion chiffrée, que ce soit en navigation web en mail, ou en discussion avec les autres, privilégiez toujours les solutions chiffrées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petit point, il faut savoir que vos appels et vos SMS de base ne sont pas chiffrés, cela signifie qu’ils voyagent en clair sur le réseau. Si quelqu’un ou un organisme décide de l’intercepter, il peut lire ou écouter directement ledit message, il lui suffit de créer une antenne qui simulera le réseau 4G à laquelle votre téléphone va se connecter automatiquement, pour récupérer ses informations en claire de vos conversations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez qu’il n’est pas nécessaire d’être totalement invisible sur internet mais juste assez par rapport à la surveillance dont vous faites preuves, à moins que vous ne soyez un activiste activement recherché, simplement les étapes de ce guide suffisent amplement.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faites le points&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navigateur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moteur de rechercher&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Extension&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DNS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proxy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VPN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Messagerie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Extrême&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;faites-le-point&#34;&gt;Faites le point
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Déjà, il faut savoir que même si vous ne faites pas tout ce qui est indiqué, ce n’est pas grave et il y aura quand même un gain. L’objectif est surtout de vous renseigner et de vous ouvrir les yeux. Mais le plus important c’est que vous vous sentiez à l’aise avec votre matériel et votre utilisation .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet article est construit par ordre de facilité, les changements les plus simples sont au début de façon croissante, c’est-à-dire que les 3/4 premières étapes peuvent être faites par tout le monde sans trop de difficulté en quelques minutes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vérifier si vous êtes plus ou moins sécurisés, vous pouvez aller sur le site de mullvad qui vous indique si votre DNS a des fuites ou si votre ip est blacklisté &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mullvad.net/fr/check/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://mullvad.net/fr/check/&lt;/a&gt;
ou alors &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://amiunique.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://amiunique.org&lt;/a&gt; qui vous indique si vous êtes un profil unique, plus vous êtes unique, plus il est facile de vous suivre sur internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le plus simple pour commencer est de changer son moteur de recherche, on peut faire ça facilement sur tous les périphériques se connectant à internet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;navigateur&#34;&gt;Navigateur
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Petit point sur la différence entre navigateur et moteur de recherche, le navigateur est l’application que vous utilisez pour aller sur internet, typiquement Chrome, Edge ou Firefox, tandis que le moteur de rechercher est le site internet qui vous permet de faire une recherche sur internet par défaut, Google, Bing, Ecosia. Mais les sites comme Wikipédia possèdent aussi leurs propres moteurs de recherche internes qui permettent de faire une recherche sur leur site «  insérer URL ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez commencer par bannir les navigateurs des gafam, dégagez Chrome, Edge, Safari et Consorts, ce sont de véritable puits d’informations, et privilégiez des alternatives libres, ça va revenir souvent dans ce billet mais c’est souvent bien mieux pour votre vie privée d’utiliser des applications libres et open source que les autres. Pour cela, je vous conseille le très célèbre &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.mozilla.org/fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Firefox&lt;/a&gt; qui est rapide, moderne et fonctionne très bien aussi bien sur ordinateur que smartphone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous voulez rester sur la même base que Chrome et utiliser les mêmes extensions, il existe &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.chromium.org/Home/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Chromium&lt;/a&gt; (à ne pas confondre car ce dernier est open source).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À titre personnel j’utilise &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://vivaldi.com/fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Vivaldi&lt;/a&gt;, qui n’est pas libre mais ne stocke pas vos informations personnelles. Il est plein d’options, comme gestionnaire de mots de passe, note synchronisée en ligne, lecteur de flux RSS et plein d’autres choses. Typiquement, mon blog est hébergé chez eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans Firefox (ou autres si vous avez installé autre chose) je vous conseille d’aller dans les réglages et d’activer le plus d’options liées à la vie privée. Faites juste attention à ne pas supprimer tout les cookies car ceux-ci enregistrent les mots de passes, donc à moins que vous ne vouliez vous reconnecter à chaque fois que vous allez sur un site, il vaut mieux les laisser activés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/6168c1578a3748e0a7858dea515eb4b1.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Les parametres dans Firefox&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;moteur-de-recherche&#34;&gt;Moteur de recherche
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quand vous avez installé Firefox, il faut donc choisir un moteur de rechercher, là encore évitez comme la peste les gafam, c’est-à-dire &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; notamment, mais favorisez &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.ecosia.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Ecosia&lt;/a&gt; ou &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.lilo.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Lilo&lt;/a&gt; (moteurs de recherche écolos), le plus efficace à mes yeux c’est &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://duckduckgo.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Duckduckgo&lt;/a&gt;, je le trouve même plus pertinent que Google.
Sinon, sur mon PC j’utilise &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.startpage.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Startpage&lt;/a&gt;, c’est un moteur de recherche un peu particulier, sans collecte, suivi ou ciblage de données personnelles et d’ont l’anonymat est le fer de lance.&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.startpage.com/fr/make-homepage/?t=dark&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/f49cbcbce75143be9b5e3878e294f31b.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Changer le moteur de recherche dans Firefox&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;extensions&#34;&gt;Extensions
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Une fois que vous avez votre navigateur mis en place, vous pouvez aussi installer des extensions pour vous supprimer automatiquement les traqueurs et autres ciblages. J’aime bien cette option car elle est extrêmement simple, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/category/extensions&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;les extensions Chrome&lt;/a&gt; et &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://addons.mozilla.org/fr/firefox/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Firefox&lt;/a&gt; s’installent en un clic, vous pouvez les retrouver à ces adresses :
pour Chrome : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/category/extensionspour&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://chrome.google.com/webstore/category/extensionspour&lt;/a&gt; Firefox : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/category/extensions&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://addons.mozilla.org/fr/firefox/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/a3923796b56e479b83ff32f66d3713a8.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Les paramètres de privacy Badger&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je conseille en premier lieu &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://privacybadger.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Privacy Badger&lt;/a&gt;, qui va bloquer le plus possible de traqueurs. Dans les paramètres de celui-ci, ajoutez l’option « Apprendre à bloquer les nouveaux traqueurs lors de la navigation »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indispensable, installez aussi le classique &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ublockorigin.com/fr&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;uBlock Origin&lt;/a&gt; sans qui la navigation en ligne est infernale (il permet de bloquer un grand nombre de pub, surtout sur YouTube). N’utilisez plus Adblock Plus car il ne supprime qu’une partie des pubs en accord avec société publicitaire : un article qui en parle &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bloquelapub.net/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://bloquelapub.net&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces deux extensions existent aussi bien sur &lt;strong&gt;ordinateur que sur téléphone.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/a1eb6a9537424a43980f583351dd2cc7.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Paramètres extentions Firefow&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/37e660e8b14f47178ad463b74b9c2a42.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Listes d’extentions pour mobiles&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dns&#34;&gt;DNS
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le serveur DNS est le premier service que vous utilisez lorsque vos faites une recherche en ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut voir ça comme les pages jaunes qui associent votre recherche au serveur web correspondant.
Chaque site est répertorié grâce à une adresse ip, c’est comme son adresse postale. Quand vous cherchez le service « YouTube » votre ordinateur va envoyer une requête à votre DNS pour savoir quelle est l’adresse ip du site YouTube et votre DNS va renvoyer quelque chose comme 94.130.212.178 à votre ordinateur qui va pouvoir contacter YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Changer de DNS va aussi permettre de filtrer une bonne partie des pubs en ne redirigeant pas la demande de publicité vers votre ordinateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votre DNS (resolver) par défaut est celui de votre opérateur téléphonique (Orange, SFR…) ou celui de Google mais celui-ci surveille vos recherches et bloque même certains sites internet en fonction de la localisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça prend 2 secondes de changer ça dans vos paramètres. Pour Android c’est directement dans les paramètres « réseau et internet » et sur ordinateur je vous donne des ressources : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/DNSCrypt/dnscrypt-proxy&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://github.com/DNSCrypt/dnscrypt-proxy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pour Windows : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://lecrabeinfo.net/changer-les-dns-sur-windows-10.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://lecrabeinfo.net/changer-les-dns-sur-windows-10.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pour IOS : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.01net.com/astuces/comment-modifier-son-dns-sur-iphone-et-ipad-1395559.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.01net.com/astuces/comment-modifier-son-dns-sur-iphone-et-ipad-1395559.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/fdd9a1c5cfae46e1a071aaa54e7d22a1.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Paramètres DNS sur Android1&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/afa18a3dc3344a80bcdd2ab5f530d6f3.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Paramètres DNS sur Android2&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici un très bon &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sebsauvage.net/wiki/doku.php?id=dnsfilter&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;article&lt;/a&gt; si vous voulez aller plus loin pour configurer votre DNS sur android personnalisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous ne voulez pas vous prendre la tête, le DNS de Cloudfaire, leader dans le domaine d’ont l’adresse est : 1.1.1.1 et assure ne pas récupérer vos données. Sinon vous en avez des plus privés, voici &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://adguard-dns.io/kb/fr/general/dns-providers/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;une liste&lt;/a&gt;, il vaut mieux privilégier les DNS en https ou TLS car ils sont chiffrés comme &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://adguard-dns.io/fr/welcome.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;adguard&lt;/a&gt; typiquement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;proxy&#34;&gt;Proxy
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un proxy est un serveur auquel on se connecte comme passerelle pour accéder à internet, ce qui signifie que les sites que vous visiterez verront les informations de ce serveur et non les vôtres directement. Vous pouvez en trouver beaucoup de gratuits, mais ils seront rarement chiffrés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Comment_Devenir_Invisible_Sur_Internet/7448c910d9144b1eaa44ee73b18d2966.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Shéma fonctionnement de proxy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’une des façons de vous identifier sur internet est via votre adresse ip, votre adresse ip est comme une adresse postale et permet d’identifier une personne. Passer par un proxy masque votre adresse ip car le site que vous visitez verra l’ip du serveur proxy et non la vôtre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez mettre en place un proxy sur tout votre trafic internet de votre ordinateur/ smartphone, ou bien le mettre seulement pour certains services comme le mettre uniquement sur votre navigateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez en trouver beaucoup de gratuits, mais ils sont rarement chiffrés : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://free-proxy.cz/fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://free-proxy.cz/fr/&lt;/a&gt;.
Sinon vous avez ce services de proxy et vpn chiffrée &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.sslprivateproxy.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.sslprivateproxy.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vpn&#34;&gt;VPN
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le VPN est simplement un type particulier de proxy. Vous connaissez sûrement globalement les VPN, mais l’une de leurs fonctions très utiles est que, comme toute votre connexion internet est chiffrée et va passer par un serveur tiers, ce n’est normalement pas possible pour un hacker ou les services de renseignements de revenir vers vous (bien sûr vous pouvez utiliser des VPN en cascade pour encore plus de sécurité mais je pose juste ça là).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encore une fois le problème est de faire confiance au service que vous utilisez et sachez que vous ne pouvez jamais avoir de garantie qu’ils n’utilisent pas vos données personnelles (sauf si vous en montez un vous-même) mais le service de VPN contrairement au reste sont payants, monnayant 5e par mois. J’utilise &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mullvad.net/fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Mulvad&lt;/a&gt;, qui est respectueux de la vie privée et assez versatile, ils ont une application Windows, Linux et Android pour ceux qui veulent quelque chose de simple, il peut aussi se configurer avec Openvpn, donc rien à dire de plus, il fonctionne bien et est simple.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tor&#34;&gt;TOR
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La dernière étape pour être sûr de ne pas être suivi est d’utiliser Tor Browser qui est un navigateur, disponible sur tous les appareils (sauf iPhone). Il permet d’être totalement intraçable sur le web, quand vos faites une recherche dessus. Chacune de vos requêtes passe par plusieurs proxys en étant chiffrée à chaque étape, avant d’atteindre la source, ce qui vous assure de ne pas être suivi. Attention seulement, Tor Browser supprime quelques fonctionnalités comme Javascript qui pourront permettre à un site de vous retrouver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que l’utilisation de Tor Browser n’est pas exclusive au deepweb mais s’utilise très bien de façon standard. Si vous voulez aller sur le deepweb par contre il vous faudra respecter deux trois autres règles que je ne détaillerai pas ici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’utilisation de Tor est une très bonne idée mais le réseau est un peu lent.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;messagerie&#34;&gt;Messagerie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si vous voulez discuter avec quelqu’un de façon sécurisée sans que personne ne puisse intercepter votre discussion, je ne peux que vous conseiller &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://signal.org/fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Signal&lt;/a&gt;, et en mail chiffré il n’y a pas mieux que &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://tutanota.com/fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Tutanota&lt;/a&gt; tout deux sont gratuits.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;extreme&#34;&gt;Extreme
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pour les plus extrême d’entre vous, je vous conseille d’utiliser Qubes OS, une version de Linux basée sur la sécurité et l’anonymat. Bien sûr, si vous pouvez créé votre propre proxy c’est l’idéal car vous aurez la main mise dessus, et pour tout document vraiment sensible, manipulez les sur des ordinateurs qui ne sont pas et n’ont jamais été connectés à internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour résumer, personnellement j’utilise au quotidien Vivaldi sur mon ordi et mon téléphone avec DuckDuckGo et comme extension : privacy badger et Ublock, comme DNS j’utilise AdGuard et un custom sur andoid.
Occasionnellement, j’utilise le VPN fourni avec ma version d’Android : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://e.foundation/e-os/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;/E/os,&lt;/a&gt; et Mullvad et de temps à autre j’utilise Tor pour faire deux trois recherches. Sinon, pour communiquer j’emploie au maximum signal.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bonus&#34;&gt;bonus
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mullvad.net/fr/help/second-steps-toward-online-privacy/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://mullvad.net/fr/help/second-steps-toward-online-privacy/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Retour sur mon expérience de sommeil polyphasique</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/retour_sur_mon_exp%C3%A9rience_de_sommeil_polyphasique/</link>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 20:22:55 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/retour_sur_mon_exp%C3%A9rience_de_sommeil_polyphasique/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Il y a un mois se terminait mon année scolaire, j’ai donc pu faire une expérience qui me trottais en tête depuis un moment, est-ce que le sommeil polyphasique est efficace et est-il facilement applicable ? mais avant de répondre à ses questions, un petit point sur ce qu’est &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Sommeil_polyphasique&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;le sommeil polyphasique&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon, comme vous vous en doutez au nom, le sommeil polyphasique consiste à dormir en plusieurs fois. La grande majorité des gens font une grande nuit unique de 7/8/9 heures dans leurs journées ou la rigueur une sieste au milieu pour se requinquer, et bien là le but est d’avoir un sommeil fractionné en plusieurs siestes durant la journée avec une principale (souvent plus longue) dans la nuit. Pour obtenir une “perte de temps” de sommeil moindre. Pour plus de détails vous referez à &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.polyphasic.net/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;cet article sur le sujet.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il en existe de plusieurs sortes, plus ou moins dure, plus ou moins longue, avec plus ou moins de contrainte.
Celle que j’ai choisie me paraissant la meilleure en matière de compromis vie sociale/ temps économisé/ facilité, et elle se nomme le &lt;strong&gt;Everyman 3&lt;/strong&gt;. Elle consiste en une nuit de trois heures et 3 siestes de 20 minutes espacées un peu près toutes les 5 heures. Voilà mes horaires de siestes si &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://napchart.com/app&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;vous voulez vous en inspirez&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Retour_sur_mon_expe%cc%81rience_de_sommeil_polyphasique/0eaa055baabe45edaab84eba0c39f194.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;planning des horaires de sommeils&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon rythme ne paraissait pas mal, je me couchais à 3h avec les couches tard et je me levais à 6 heures en même temps que les lèves tôt. Ensuite première sieste vers 10h40, une bonne sieste matinale avant d’attaquer le midi et le coeur de la journée; puis une a 16h25 après le gouter, ou j’avais déjà l’habitude de faire de temps en temps des siestes, et enfin une avant 21 assez tôt pour bien m’endormir rapidement pour ma nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai pu tenir deux semaines avec ce rythme, mais au bout d’un moment les matinées furent trop dures et j’ai dû rallonger ma nuit de 3h à 4h30h pour pouvoir être en forme ce qui fait quand même juste un temps de sommeil global de 5h30 ce qui est toujours optimisé.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;premier-impression&#34;&gt;Premier impression
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Enfaite c’est assez simple de prendre le rythme, je m’attendais à être épuisé les premiers jours, le temps d’adapter mon métabolisme mais enfaite dès le premier jour, on peut profiter pleinement de sa journée. C’est juste assez étrange de devoir dormir aussi souvent.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;modèle-de-journée&#34;&gt;Modèle de journée
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;C’est très intéressant car la structure de la journée est différente. Comme elle est découpée en plusieurs parte de par les siestes, on peut partitioner les différents cycles pour faire certaines choses, le matin était sûrement la partie la plus compliquée, j’en profitais pour regarder des séries et des films tranquillement. Puis après la sieste de midi, la journée commençait vraiment, je pouvais travailler, faire à manger, avancer dans mes projets tout l’après-midi, puis sieste vers 16 h, après s’être requinqué, j’aidais mon père au jardinage et au bricolage et je lisais au soleil, ensuite viens la dernière sieste après quoi je jouais aux jeux vidéo et regardais des vidéos globalement.
Ce qui est très intéressant c’est l’impression de passer plusieurs journées en une, d’avoir l’impression d’enfin avoir du temps de tout faire.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;points-positif&#34;&gt;Points positif
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le premier semble évident mais le temps dégager est non négligeable, ce qui est très intéressant c’est l’impression de passer plusieurs journées en une, d’avoir l’impression d’enfin avoir du temps de tout faire et de pouvoir compartimenter sa journée permet de beaucoup mieux l’organiser.
Aussi des que l’on commence a être fatiguée, un sièstes est souvent proche, donc on s’endors vite, et on se reveil plein d’énergie.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;point-négatif&#34;&gt;point négatif
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Toute vie sociale est compliquée, j’ai pris l’opportunité d’être en situation de couvre feux pour me lancer dedans, mon seul lien social étant les jeux vidéo le soir, je pouvais me permettre de vivre en décaler avec tout le monde, mais sinon c’est compliqué. Il faut être vraiment cadré sur ses horaires et rester régulier.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conseil&#34;&gt;Conseil
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ne pas hésiter à changer son rythme pour trouver le bon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;une fois le bon rythme trouver, s’y tenir !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;être régulier et carrer sur les horaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ne pas faire des siestes de plus de 20 min&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion-du-teste&#34;&gt;Conclusion du teste
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Je suis un bon dormeur de base, j’ai besoin de 9h de sommeil idéalement, et j’ai beaucoup de mal à supporter le manque de sommeil, pourtant j’ai très bien vécu cette expérience, et j’ai même été plus en forme que souvent dans l’année avec l’esprit plus claire.
J’ai dû revenir à un sommeil classique car j’ai dû aller au rattrapage scolaire avec des plages horaires de 6h/7h d’affiler, mais sinon j’aurai sûrement continué un peu plus longtemps étant donnée la liberté que cela offre. Il n’est pas exclu que je recommence si j’en ai l’occasion.
En bonus j’ai appris à faire des siestes de 20 minutes en m’endormant vite et en me réveillant naturellement.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Webradio</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/webradio/</link>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 13:19:05 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/webradio/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;pourquoi-écouter-la-radio-&#34;&gt;Pourquoi écouter la radio ?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le terme radio ne fait pas rêver en 2021, de nos jours les platformes de streaming comme Deezer ou Spotify sont la norme pour écouter de la musique, pour les podcasts il existe des services comme podcast addict ou google podcast. Et devoir être limité par un flux constant dans lequel on ne peut pas choisir la musique, on ne peut pas mettre sur pause, et où l’on doit écouter à certaine heure pour écouter les émissions que l’on veut peut sembler absurde.
pourtant la radio possède encore de vrai argument.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;petit point explication&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;avantage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;conseil de radio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;logiciel à utiliser&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Déjà il faut faire la différence entre webradio et radio. Les radios normales qui existent toujours évoluent encore avec un gros changement de protocole l’année dernière. Les radios traditionnels fonctionnent par onde radio et son indépendante d’internet mais possèdent généralement une mauvaise qualité audio, contrairement au radio web qui comme le nom le suggère, fonctionne via internet. Avant souvent lié au radio pirate, les webradios sont maintenant bien répandus, avec la majorité des radios traditionnelles possédant leurs versions http.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-avantages&#34;&gt;Les avantages
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Premièrement et pas des moindres, le &lt;strong&gt;coût&lt;/strong&gt;, ça peut sembler étrange à une époque où le moindre service se transforme en abonnement payant mais les webradios fonctionnant via un standard libre sont totalement gratuites et sans pub, de plus certaines offres une qualité audio au niveau d’un CD, soit une option souvent chère sur les services de streaming quand ce n’est tout simplement pas disponible. Et ça 24/24 et sur n’importe quel appareil pour peu qu’il puisse se connecter au web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme souligné précédemment, elles fonctionnent toutes sur le même standard libre, ce qui leur permet d’être géré de la même façon sur n’importe que quelle device. De plus le standard permet d’afficher en temps réel le titre de la musique ou bien le nom de l’émission en cours ce qui permet dans une certaine mesure de compenser l’absence du bouton playlist des plateformes de Streaming. Évidemment ça ne permet pas directement de pouvoir réécouter une musique relevée qui serait enregistrée dans les coups de cœur, mais avec un système d’automatisation assez basique il est possible de télécharger la musique directement sur YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre net avantage, l’absence totale de tracking. Ici pas de question de vie privée, ou de vol de données car n’y en a tout simplement pas. Tu récupères l’URL du flux audio et c’est tout. Et mine de rien, un service gratuit et qui ne se sert pas des données utilisateurs pour vivre c’est assez rare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre point qui découle directement du précédent, il n’y a pas de « flow » ou autres playliste personnalisée selon l’utilisateur. Mais là où certain y voie un frein, j’y vois un net avantage, déjà je n’ai jamais été frillant du flow, je l’ai toujours trouvé merdique, que ce soit sur Deezer que j’ai utilisé pendant 5 ans et qui est donc sensé bien me connaitre, ou Spotify cador du marché.Je m’explique, souvent il me mettait dans une boucle de musique composée soit de toujours les mêmes morceaux et parce que je les réécoutais il me les reproposait a chaque nouveau lancement du flow, soit il me proposait les morceaux les plus connus d’un genre ou d’un artiste, et donc souvent les mêmes.
Alors que là, le net avantage d’une radio c’est que le seul paramètre que l’a choisis c’est le genre que l’on veux écouter, le plus souvent les radios ont un thème général et passent des musiques liées, je prends l’exemple de la super radio Fip, il y a une déclinaison Fip rock, Fip Jazz, Fip musique du monde… du coup quand j’ai envie d’écouter plutôt du rock, je vais sur une radio rock, quand je veux un peu de nouveauté je passe sur une radio musique actuelle. Et c’est beaucoup plus riche que n’importe quelle flow, le nombre de pépites que j’ai découvert depuis que j’écoute Fip m’a clairement fait oublier le flow. ça offre vraiment de nouvelle opportunité de découvert, à tous les gens qui disent que la musique c’était mieux avant, faites leurs écouté Fip musique nouveauté ou bien radioalpa, et ils verront (s’ils ne sont pas de mauvaise foi, malheureusement c’est assez rare) que les talents actuels sont bien plus larges que la soupe fade que nous proposent les médias mainstream.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;coût gratuit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sans pub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;haute qualité&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;standard libre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;disponible partout pareil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Absence de traçage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;découvert et nouveauté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-radios-existantes&#34;&gt;Les radios existantes
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;passons maintenant à la pratique, comment récupérer ce fameux flux radio ? déjà ça fonctionne comme adresse http souvent de la forme : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.radioalpa.com:8000/live&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://www.radioalpa.com:8000/live&lt;/a&gt; avec le nom de domaine du site et mp3, flac ou aac comme extension. L’adresse du flux étant assez compliqué a récupérer, je vous passe l’adresse d’un tuto : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=u85jS1SPt10&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Astuce : Récupérer le flux HTTP d’une webradio !&lt;/a&gt;, et des bases de données qui en liste plusieurs : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://radiobit.50webs.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://radiobit.50webs.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://forum-hifi.fr/thread-18229.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://forum-hifi.fr/thread-18229.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://community.roonlabs.com/t/internet-radio-flac-stations-swap-meet/42327&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://community.roonlabs.com/t/internet-radio-flac-stations-swap-meet/42327&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parmi mes coups de coeur, il y a tout d’abord Radioalpa, une radio local du Maine, qui passe des musiques indé et modernes et de super émissions très varié, ça va d’une émission sur le genre, à la carotte, souvent parsemé de points info. en somme une radio très complète.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RadioAlpa&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.radioalpa.com:8000/;&amp;amp;type=mp3&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://www.radioalpa.com:8000/;&amp;type=mp3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;il y a aussi tout la série de FIP radio avec ses déclinaisons de tous genres qui passent de la musique sans interruption toute la journée, excepter sur FIP normal qui se permet des émissions musicales le soir.
Le seul point négatif c’est qu’ils ne précisent pas la musique en cours dans les data données, ce qui oblige de se référer au site pour les titres.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FIP&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fip-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fip-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;rock&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fiprock-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fiprock-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;groove&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipgroove-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipgroove-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;pop&lt;/strong&gt;: http://icecast.radiofrance.fr/fippop-hifi.aac&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;electro&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://icecast.radiofrance.fr/fipelectro-hifi.aac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://icecast.radiofrance.fr/fipelectro-hifi.aac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;musique du monde&lt;/strong&gt; : http://icecast.radiofrance.fr/fipworld-hifi.aac&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;reggae&lt;/strong&gt; : http://icecast.radiofrance.fr/fipreggae-hifi.aac&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;nouveauté&lt;/strong&gt; : http://icecast.radiofrance.fr/fipnouveautes-hifi.aac&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIP &lt;strong&gt;jazz&lt;/strong&gt; : http://icecast.radiofrance.fr/fipjazz-hifi.aac&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avec FIP on couvre déjà une bonne partie du spectre musical mais il me manquait encore des genres, notamment un très populaire en ce moment : la K-pop, c’est presque par hasard que je suis tombé sur ce site très bien fait : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://listen.moe/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;listen.moe&lt;/a&gt; qui propose même des bots discords, une application android franchement bien faite et la liste des morceaux précédemment passé.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;j-POP&lt;/strong&gt; : https://listen.moe/stream&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;k-POP&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://listen.moe/kpop/stream&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://listen.moe/kpop/stream&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour finir, une radio passant que des OST de films, parfait pour travailler.
Après quelques recherches, je trouve &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.lagrandeevasion.fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;La grande Évasion&lt;/a&gt;, zéro interruptions, que de la musique de flims h24:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;musique de film : http://radio.lagrandeevasion.fr/evasion.mp3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La liste n’est pas exhaustive, il manque par exemple du classique/ baroque que je préfère écouter en CD ou bien du rap pour lequel je suis trop assez sélectif pour l’écouter en radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vrac quelques propositions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;rock haute qualité&lt;/strong&gt; : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://stream.radioparadise.com/rock-flac&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://stream.radioparadise.com/rock-flac&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;classique&lt;/strong&gt; : http://rondo.iradio.fi:8000/klasupro.flac&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;indé&lt;/strong&gt; : http://91.121.159.124:8000/eko-des-garrigues-256k.ogg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-logiciels&#34;&gt;Les logiciels
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;il est important pour un service de musique d’être réactif et facile d’accès, d’avoir des raccourcis et d’être reconnus comme source audio pour mettre sur play/pause depuis n’importe quelle interface&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sur Linux il y a l’extension gnome « &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://extensions.gnome.org/extension/1247/gnome-radio/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;radio&lt;/a&gt; » qui est très bien intégré et surtout simpliste, on peut choisir le flux, le volume et play/pause, en plus on peut copier le nom du titre en cours directement dans le presse papier. Simple efficace, je voixs pas trop ce que l’on peut faire de mieux, sur Windows VLC le gère basiquement la radio, sinon pas mal de logiciels dédiés existent. Sur Android, il y a &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bambuna.podcastaddict&amp;amp;hl=fr&amp;amp;gl=US&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;PodcastAddict&lt;/a&gt;, véritable couteau suisse de l’audio sur android, il permet d’écouter des podcasts, n’importe quelle fichier son, et les radios, il possède également de nombreux raccourcis et widget, à l’opposé il y a &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.y20k.transistor&amp;amp;hl=fr&amp;amp;gl=US&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;transistor&lt;/a&gt;. Open-source il ne sert qu’a la radio mais il le fait bien, l’interface est très claire, beaucoup moins bordélique que PodcastAddict, elle va au direct.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;j’espère avoir couvert avec ce billet tous les aspects des webradios et vous avoir donné envie d’en essayer.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
