<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Théâtre on My New Hugo Site</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/th%C3%A9%C3%A2tre/</link>
        <description>Recent content in Théâtre on My New Hugo Site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 20:20:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/th%C3%A9%C3%A2tre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Double soirée : Suzy Storck &amp; Désintégration</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/double-soiree/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:20:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/double-soiree/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Pour raconter une histoire, on peut utiliser deux procédés, l&amp;rsquo;invention ou la description. Pour ces deux spectacles, Magali Mougel et Ahmed Djouder ont pris le parti d’utiliser le second ressort narratif&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Suzy Storck&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, adaptée du texte de Magali Mougel, déjà rompu à l&amp;rsquo;exercice d&amp;rsquo;écriture de pièces de théâtre et recevant des commandes des quatre coins du monde, est une autrice associée au projet &amp;ldquo;&lt;em&gt;Vive résonances&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Sa pièce parle de la violence conjugale d&amp;rsquo;un couple prolétaire d&amp;rsquo;une petite ville. Elle est mise en scène par Simon Delétang. La pièce a été montée pendant le covid et rejouée pour la première fois depuis quatre ans au Quinconce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Désintégration&lt;/em&gt;&amp;rdquo; décrit la vie des familles arabes immigré via des minis sketch satiriques. Également tirée d&amp;rsquo;un texte préexistant, la pièce est mise en scène par Ahmed Djouder habitué à parler frontalement de politique. Le spectacle est divisé en deux, avec la première partie se déroulant d&amp;rsquo;une scène à l&amp;rsquo;autre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que très différentes, les deux pièces sont intrinsèquement connectées. Toutes deux tirées d&amp;rsquo;un texte, elles établissent un constat de l&amp;rsquo;état des lieux de deux situations sociales parallèles en parlant du quotidien. Dans la première pièce, l&amp;rsquo;approche est micro, se concentrant sur une famille type d&amp;rsquo;une petite ville française, tandis que dans la deuxième, l&amp;rsquo;approche est macro, traitant des familles d&amp;rsquo;immigrés arabes. Les deux parlent de marginalisation.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-mise-en-scène---les-prisons-les-plus-forts-sont-celle-de-lesprit&#34;&gt;La mise en scène  : les prisons les plus forts sont celle de l&amp;rsquo;esprit
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les deux mises en scène sont construites autour d’un cadre dans un cadre. La scène comme une possibilité d&amp;rsquo;ouverture sur le monde cloisonne dans une carde restreint les comédiens, ce choix illustre comment on se retrouve à subir sa vie, définissant l&amp;rsquo;impossibilité de s&amp;rsquo;extraire de sa condition. Par l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un décor quotidien, avec une machine à laver et des piles de linge pour la première pièce. Un tapis, une poussette et une boîte de médicaments pour la seconde, les metteurs en scène nous plongent dans un quotidien morose, terre à terre, sans place pour la culture. La répétition est centrale. La répétition des actes, la répétition des scènes, la répétions des paroles, comme bloquées dans un schéma, une boucle temporelle. Les choses se passent, on les subit, on serre les dents, on espère que ça ira, mais ça ne va pas, rien de change, ça recommence. On a envie que tout explose, mais on serre les dents, jusqu&amp;rsquo;au jour où…&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-structure-narrative--comment-fuir-sans-horizon&#34;&gt;La structure narrative : Comment fuir sans horizon
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les deux pièces ne prennent pas de filtre pour faire passer leurs messages. Elles font le choix de parler de sujets tabous ; aborder l&amp;rsquo;infanticide et le meurtre en masse n’est pas anodin. Couplé au jeu d&amp;rsquo;acteur frontal, loin d&amp;rsquo;adoucir les angles, cela confronte le spectateur à ses propres fautes. Les interactions ne passent jamais d&amp;rsquo;un acteur à l&amp;rsquo;autre sans d&amp;rsquo;abord passer par le public, comme un grand jugement dont nous serions les accusés. Accusé de ne pas les inclure alors qu&amp;rsquo;ils représentent la majorité des Français, ces deux pièces dédié à des gens qui ne vont pas au théâtre, sont une invitation à faire l’expérience, pour une soirée, d’une vie dans leurs univers, cantonnés à ce microcosme, souvent tournée autour de la famille atomique. Rempli de problème et sans jamais aborder de solutions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux pièces brillent par leur exhaustivité. Loin d&amp;rsquo;avoir un bourreau et une victime, chaque acteur est quelque peu responsable, mais surtout subissant, subissant ce délaissement de la société, subissant ce manque d&amp;rsquo;horizon, subissant sa vie sans avoir les portes ni même les clés pour s&amp;rsquo;en extraire. Elles montrent la répétition inlassable des violences familiales, la responsabilité n&amp;rsquo;étant pas individuelle mais collective et passe par un jeu d’acteur toujours tournée vers la scène, rien ne se déroule sans inclure avant le public, comme un médiateur au sein d&amp;rsquo;une société qui marginalise ces personnes.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Music-hall Colette, repenser le genre du biopic</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/avis----music-hall-colette/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/avis----music-hall-colette/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Les Biopics m&amp;rsquo;ennuient, pas dans le sens de barbant mais parce que c&amp;rsquo;est souvent une façon de surfer sur la popularité d&amp;rsquo;une personnalité sans avoir à faire une proposition artistique. Pourtant j&amp;rsquo;adore ça, j&amp;rsquo;ai une fascination pour les grands de ce monde, comme un rêve d&amp;rsquo;enfant, j&amp;rsquo;ai toujours envie de savoir comment ils ont fait pour réussir, pour devenir connu, qui ils sont. Vouloir percer une sorte de misère de la célébrité, c&amp;rsquo;est une idée naïve comme si une clef de la fame existait. Et pourtant les œuvres qui en parlent se repose souvent sur le simple fait de raconter un moment de l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un personnage sans apporter de plus-value. Moins précis qu&amp;rsquo;un documentaire, le biopic théâtral ou cinématographie mets en scène la vie d&amp;rsquo;un personnage, ajoute une couche d&amp;rsquo;esthétique en assumant que trop rarement une vraie personnalité, la ou proposer une véritable vision ferait de l&amp;rsquo;ombre au sujet d&amp;rsquo;ont il est question.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Seul en scène de Cléo Senia nous embarque aux quatre coins du théâtre, retraçant les grandes étapes de la vie de Colette ; amour, musique, écriture et liberté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;espace est super bien maîtrisé, les chansons drôles et entraînantes et les tenues, quoique simples sont efficaces. Le spectacle joue avec la double personnalité exubérante de Colette et de la comédienne, qui nous amène bon gré, mal gré, dans l&amp;rsquo;enthousiasme et l&amp;rsquo;énergie. Je ne connais que très peu Colette, mais la pièce en dépeint une personne forte, pleine de vie et d&amp;rsquo;énergie et arrive à remplir les deux fonctions d&amp;rsquo;un biopic : la première, assez générale dans l&amp;rsquo;art, qui est de faire passer une vision du monde, potentiellement à une époque donnée. Ici, on a une bonne vivante, fantasque, qui nous crie au visage d&amp;rsquo;aimer vivre, manger, jouer, écrire, partager. La deuxième serait de nous donner envie de nous intéresser davantage au personnage historique, de vouloir le lire. Ici, les deux sont parfaitement respectés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré tout je trouve l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une deuxième Cléo sur écran barbant, je n&amp;rsquo;arrive pas à me laisser embarquer par ce procédé et je vois toujours une vidéo pré-enregistré à la place d&amp;rsquo;une vraie interaction. De plus la pièce laisse peu de place à l’interprétation, l&amp;rsquo;histoire nous ai dicté sans marge pour se faire son propre avis. Pourtant l&amp;rsquo;analyse du monde complexe de Colette s&amp;rsquo;y serait tout à fait prêté. Prenons l&amp;rsquo;exemple de sa conception de la femme dans la société et son refus de considéré le féminisme. Il y aurait là une opportunité d&amp;rsquo;ouverture pour réfléchir à ce que signifie cette dissonance dans la vision de Colette devenue un symbole du mouvement malgré elle. Au lieu de cela, Léna Bréban nous expédie un constat en thèse anti-thèse et passe à autre chose comme pour empêcher le public libre de son avis pour éviter une contre vérité. Alors que la vie de Colette, ses choix et son parcours exceptionnel sont autant une démonstration de son féminisme que ses œuvres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ironiquement, le moment de la pièce que j&amp;rsquo;ai trouvé le plus beau fut la fin, et cette danse en papillon d&amp;rsquo;une délicatesse et puissance génial inspirée de Loie Fuller qui tout en s&amp;rsquo;émancipant de la figure de Colette, garde son âme, et sa beauté artistique.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sur l&#39;autre rive</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/sur-lautre-rive/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/sur-lautre-rive/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;un-théâtre-spectaculaire--sur-lautre-rive-ou-lart-du-paraître&#34;&gt;&amp;ldquo;Un théâtre spectaculaire : Sur l’autre rive, ou l’art du paraître&amp;rdquo;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Avec &lt;em&gt;Sur l’autre rive&lt;/em&gt;, Cyril Teste repousse les limites de la scène en mêlant théâtre et cinéma dans une performance où la technique est reine. Si cette prouesse technologique éblouit et capte l’attention, elle semble pourtant masquer un manque de profondeur narrative, donnant à voir une œuvre où la forme l’emporte sur le fond. Un théâtre spectaculaire, certes, mais peut-être trop brillant pour être sincère.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sur l&amp;rsquo;autre rive&lt;/em&gt; est une pièce de &lt;strong&gt;Cyril Teste&lt;/strong&gt;. On y suit en caméra embarquée une dizaine de mondains lors d&amp;rsquo;une soirée huppée. Pour accentuer la sensation de profusion, le metteur en scène invite une vingtaine de figurants sur le plateau à déambuler après une journée de rodage, amenant de la foule et de la vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai précisé caméra embarquée, car la technique joue un rôle central dans la construction de la pièce. Celle-ci débute par une vidéo diffusée sur un écran composé de quatre télévisions dévoilant la première scène du spectacle en hors cadre. Ce procédé filmé par un comédien puis par le staff  permet d&amp;rsquo;avoir une double vision de la scène, à la fois la vue classique au théâtre frontal, avec un aperçu large de toute la scène et une vue plus intimiste en gros plan dirigé comme au cinéma. Les images sont transmises sur les écrans frontaux, puis projetées sur le mur supérieur tout au long de la pièce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut souligner un premier problème : on passe notre temps à regarder l&amp;rsquo;écran et à chercher la scène effective sur cet immense plateau fourmillant de gens, ce qui donne une impression constante de &amp;ldquo;&lt;em&gt;Où est Charlie ?&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Mais heureusement que ce procédé cinématographique, qui fonctionne admirablement bien d&amp;rsquo;ailleurs, est présent pour nous occuper, Car, sur le plan narratif, Sur l’autre rive n’offre qu’un pâle écho de &lt;em&gt;Platonov&lt;/em&gt; de Tchekhov. Certes les acteurs jouent bien, mais l’ensemble ressemble davantage à une pièce de technicien avec un joli habillage, plutôt qu&amp;rsquo;à une œuvre allusive. Avec une scène finale qui semble également écrite pour les comédiens et non pour la cohérence de l&amp;rsquo;histoire dans une scène de folie que je trouve ridicule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela dit, la double vision dirigée par la caméra et libre sur le plateau est extrêmement intéressante pour comprendre les manœuvres de captation du spectateur à l&amp;rsquo;usage dans ces deux arts dramatiques que sont le théâtre et le cinéma. Tel que la perception de la profondeur de champ qui peut jouxter deux personnages sur l&amp;rsquo;écran quand ceux-ci sont espacés de plusieurs mètres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En somme, pour moi, c’est un &lt;em&gt;Marvel&lt;/em&gt; du théâtre : éblouissant, spectaculaire, captivant, mais dissimulant habilement son vide et sa faiblesse évocatrice.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une vampire au soleil</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/une-vampire-au-soleil/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 20:30:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/une-vampire-au-soleil/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Une Vampire au soleil est une pièce de théâtre de la compagnie &lt;strong&gt;Le Cri de l&amp;rsquo;Armoire&lt;/strong&gt;. La compagnie, spécialiste dans le théâtre horrifique, nous gratifie d&amp;rsquo;une nouvelle pièce dans la veine du précédent spectacle : &lt;em&gt;2 sœurs&lt;/em&gt;. Dans une ambiance du &lt;em&gt;Horla&lt;/em&gt;, une femme, seul en scène, raconte son histoire. Bien que la mise en scène soit minimal avec une simple porte derrière elle comme décors et une gestuelle réduite au strict minimum. La puissance évocatrice des mots, accompagné par son guitariste, se charge de nous emporter dans son récit. Ici, vous ne trouverez pas la réponse à toutes vos questions, mais un récit aussi évocateur que poignant, qui nous laisse la charge de l&amp;rsquo;interprétation et des cauchemars en tête.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Royaumes</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/les_royaumes/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 19:30:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/les_royaumes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Les Royaumes est une pièce d’anticipation de l&amp;rsquo;écrivain et metteur en scène Jérémie Fabre qui raconte l’histoire d’un groupe d’anthropologues installé dans une église en ruine, sur la trace d’une communauté disparue (théâtre de Chaoué). La pièce se passe dans un monde dystopique. Sur scène 5 comédiens sont présents : Damien Zanoly, Barnaby Apps, Aurore James, Gwendoline Hamel et Dan Kostenbaum. On les suit à des époques différentes, sur plusieurs générations. L&amp;rsquo;histoire commence en 2031 dans une église, on suit un inspecteur enquêtant sur des suicides en série. Cette église abandonnée est le lieu où se déroule toute l’intrigue sur différentes époques, entre 2030 et 2097. Tout d’abord, nous reviendrons un peu plus en détails sur le contexte de l’histoire raconté dans la pièce, puis nous parlerons d’une des premières scènes à travers une approche du cinéma de genre. Par la suite, nous aborderons le thème des lumières et des comédiens et enfin nous finirons avec une approche immersive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;histoire se déroule dans un futur proche, où la société capitaliste fonctionne comme une nouvelle religion totalitaire à l&amp;rsquo;échelle mondiale. Les multinationales imposent leur propre vision de la vérité, créant une réalité factice, comme l&amp;rsquo;illustre le panneau &amp;ldquo;E. Leclerc&amp;rdquo; qui mélange le nom d&amp;rsquo;une enseigne et celui du clergé catholique. Face à cette réalité artificielle, des individus anti-système se révoltent et fondent une société alternative, créant ainsi une rupture philosophique entre vérité et réalité. D&amp;rsquo;un côté, le groupe capitaliste énonce ses propres vérités comme étant la réalité du monde, allant jusqu&amp;rsquo;à interdire la reproduction du réel. De l&amp;rsquo;autre, les &amp;ldquo;réalistes&amp;rdquo;, réfractaires à ce monde fictionnel, choisissent de suivre la réalité tangible. La pièce conserve une grande part de mystère autour de cet univers. La compréhension de l&amp;rsquo;histoire se fait en deux parties : ce qui se passe sur scène, extrêmement détaillé, et ce qui se déroule à l&amp;rsquo;extérieur, qui reste flou et insaisissable. La situation initiale de ce monde n&amp;rsquo;est jamais clairement formulée, l&amp;rsquo;intrigue tournant autour sans jamais la révéler complètement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes plongés dans la recherche de ce groupe de &amp;ldquo;réalistes&amp;rdquo; à travers les yeux de plusieurs personnages. La première scène reprend les codes du film d&amp;rsquo;enquête, avec une enquête à résoudre - autour de ce qui pourrait être à la fois un suicide collectif de 12 membres de l’église ou bien le meurtre de ces 12 personnes - mettant en scène le classique duo composé d&amp;rsquo;un inspecteur froid et intelligent et de son partenaire benêt. Chaque scène est une caricature d&amp;rsquo;un genre particulier. Ici l&amp;rsquo;adjoint employant de manière excessive le terme &amp;ldquo;CHEF&amp;rdquo; tandis que l&amp;rsquo;inspecteur se montre plus sombre que nécessaire. La pièce est ainsi construite, chaque ligne temporelle correspondant à un genre spécifique. L&amp;rsquo;utilisation de ces codes de genre permet au spectateur d&amp;rsquo;être déjà familier avec la scène, connaissant les personnages et leurs attributs, ce qui lui permet de se concentrer uniquement sur l&amp;rsquo;histoire. Certains archétypes de personnages, présents à plusieurs époques, permettent de faire le lien entre les différents chapitres. C&amp;rsquo;est le cas de Snoopy, d&amp;rsquo;abord présenté dans la scène du genre de l&amp;rsquo;aventurier, via son handicap, on la suit dans une autre timeline, prenant l&amp;rsquo;univers du laboratoire fou. Chaque personnage ayant le même but à son échelle : trouver la vérité. Que ce soit l&amp;rsquo;enquêteur recherchant la vérité derrière les meurtres, les animateurs radio cherchant la vérité derrière les histoires invraisemblables ou les aventuriers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, les éclairages viennent en soutien à la narration, sans jamais devenir des éléments singuliers, mais pour favoriser l&amp;rsquo;immersion dans l&amp;rsquo;histoire. Notamment, ils permettent de guider notre regard lors des changements de scène, qui se font dans un flux continu. Ils permettent également de recentrer l&amp;rsquo;action sur une partie spécifique de la scène, pendant que les comédiens se changent et que la scène se transforme. Une partie des jeux de lumière est gérée par les comédiens eux-mêmes sur le plateau ou à ses abords pendant ou entre deux scènes. Les comédiens ont donc à la fois un rôle d’acteur et de technicien, ce qui concorde avec l’histoire que raconte la pièce : un bâtiment en ruines dans lequel évoluent des personnages qui doivent apprendre ou ont appris à se débrouiller par eux-mêmes pour survivre ; avec le temps, ils ont dû apprendre à tout faire par eux-mêmes sans se reposer sur un monde extérieur instable. De plus, ceux-ci se fondent dans le décor de la pièce en ayant des costumes d’hommes religieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À chaque timeline son genre et donc ses tenues, ce qui oblige les comédiens à changer constamment de rôle, avec une panoplie d&amp;rsquo;accessoires typiques secondaires chacun. Le jeu est soutenu et agréable à regarder. Les comédiens ont parfois peu de temps pour changer de personnages mais cela ne les empêche pas de changer très vite de rôle, à tel point qu’on a l’impression qu’ils sont 10 sur scène et qu’on ne sait plus faire la distinction entre les acteurs. Je pense notamment à la comédienne Aurore James qui joue à la fois la mère (en 2031) et la fille (en 2097) ainsi que le riche homme d&amp;rsquo;affaires qui finance l’expédition de 2097. Et c’est notamment grâce à cette scène que l’on comprend que les riches contrôlent le monde, accompagné de leur ego, du capitalisme et parfois même de leur perversité (l’auteur n’est pas trop futuriste sur ce point-là). Également, cette pièce est caractérisée par un très bon jeu de la part des comédiens. Je dirais même un jeu qui est juste, malgré des rôles stéréotypés dans certains cas. Et c’est ce qui permet aux spectateurs de rester concentrés durant les 2h45. Nous sommes pris dans cette enquête rythmée par la succession des scènes, des changements de personnages et d’époques et attendons autant de réponses que les personnages qui évoluent sur scène. L’intrigue en elle-même est captivante - le fait que les époques choisies ne soient pas trop éloignées de la nôtre et que la pièce s’inscrive dans une partie de la réalité qui façonne notre vie actuellement (comme le capitalisme par exemple), fait qu’on ne se sent pas trop éloigné de l&amp;rsquo;histoire qui pourrait être réaliste - mais elle l’est d’autant plus que les comédiens la porte avec une grande justesse. Et ce sont deux raisons qui nous invitent à suivre cette quête avec attention, quitte à ne pas la comprendre totalement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs méthodes sont utilisées pour maintenir le spectateur dans l&amp;rsquo;univers de la pièce, notamment un entracte suivi d&amp;rsquo;une chorale faisant participer le public. Un membre de la secte des &amp;ldquo;réalistes&amp;rdquo; nous distribue alors des partitions pour nous permettre de chanter en chœur un chant en latin sur l’air de Le temps de l’Amour de Françoise Hardy mais avec les paroles en italien, faisant ainsi du public un membre à part entière de cette secte. Chaque époque est clairement marquée par sa date, soit énoncée oralement par les comédiens, soit inscrite quelque part sur scène. Cela permet au spectateur de se faire une idée très détaillée de la chronologie de l&amp;rsquo;histoire. Ici, l&amp;rsquo;ensemble pourrait être hyperréaliste, et pourtant toujours légèrement décalé. Le ton est constamment foufou et humoristique, sans jamais tomber dans la gravité. Cela oscille entre des moments intenses et des moments ubuesques, créant ainsi un équilibre singulier entre réalisme et absurde. Toutes les scènes se déroulent en intérieur, le monde extérieur étant toujours présenté comme mystérieux et dangereux. Que ce soit dans l&amp;rsquo;univers de l&amp;rsquo;enquête, avec des gens qui &amp;ldquo;mordent&amp;rdquo; à l&amp;rsquo;extérieur, ou dans celui de l&amp;rsquo;aventure, avec un désert hostile, le public reste constamment cloîtré dans son cocon. Cette mise en scène crée un sentiment d&amp;rsquo;enfermement et d&amp;rsquo;isolement, renforçant l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;un monde dystopique et oppressant. L&amp;rsquo;extérieur, à peine entrevu, semble menaçant, accentuant le repli des personnages dans leur environnement intérieur, qu&amp;rsquo;il soit celui de l&amp;rsquo;enquête ou de l&amp;rsquo;aventure. À croire que le monde extérieur est encore plus en ruines que l’église n&amp;rsquo;elle-même. Cette construction participe à l&amp;rsquo;immersion du spectateur dans un univers fermé sur lui-même, où la vérité et la réalité paraissent inaccessibles au-delà des murs qui les enferment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion, la pièce interroge notre vision de la réalité, par ces personnages tous perchés, mais sincères. Avec un univers détaillé, futuriste et l’aperçu d’un système de gouvernance altéré à travers une critique des gens riches : notre société actuelle est-elle le reflet de la société futuriste décrite dans Les Royaumes, ou est-ce une fiction qu’on se donne à jouer ? Ne serait-il pas préférable d&amp;rsquo;écouter nos émotions pour représenter au mieux la réalité ? Est-il nécessaire de chercher une vérité absolue ou bien chaque individu n’est-il pas en capacité d’élaborer sa propre interprétation de la réalité pour se construire ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey &amp;amp; Irène&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Deux Déesses</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/avis_les_deux_d%C3%A9esses/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/avis_les_deux_d%C3%A9esses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Deux Déesses&lt;/em&gt; est une pièce de théâtre mise en scène par Pauline Sales, une artiste associée au ministère de la Culture, connue notamment pour son livre &lt;em&gt;Les femmes de la maison&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette pièce propose une réécriture contemporaine du mythe de Déméter et Perséphone. La structure est linéaire, avec une scénographie assez simple mais efficace, composée de 6 ou 7 plans pour raconter l&amp;rsquo;histoire. Des musiciens sont positionnés à droite et à gauche de la scène, participant également au texte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un élément marquant de cette pièce est la diversité des éléments présents sur scène. On y trouve à la fois des dialogues antiques, des discussions modernes, ainsi que des moments de comédie musicale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que Pauline semble avoir voulu aborder de nombreux sujets dans cette pièce, on sent en effet un manque de profondeur dans la façon de lier ces différents éléments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bon exemple est la scène de la fête du jardin au début, lorsque Perséphone se retrouve à louer un logement à la campagne. On y voit apparaître un personnage qui parle sans cesse d&amp;rsquo;écologie, caricaturant un écolo agaçant. Cependant, ce personnage semble déconnecté du reste de la pièce - il surgit sans réelle justification, puis disparaît aussi rapidement, sans avoir d&amp;rsquo;impact significatif sur l&amp;rsquo;intrigue ou les autres personnages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parallèlement, la figure de Déméter, qui incarne pourtant les thèmes de l&amp;rsquo;écologie et de la nature, n&amp;rsquo;est quant à elle pas exploitée dans ce sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela donne l&amp;rsquo;impression que Pauline a voulu aborder trop de sujets à la fois, sans parvenir à les tisser de manière organique dans la construction de sa pièce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les moments de chant apportent effectivement un véritable dynamisme et sont très bien mis en scène. Cependant, le bémol est que, hormis l&amp;rsquo;actrice principale qui chante admirablement bien, le reste de la distribution est un peu branlant dans ces séquences musicales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même si c&amp;rsquo;est courageux d&amp;rsquo;avoir intégré ces moments de comédie musicale, cela crée finalement une certaine tension et un stress, car on sent que tous les comédiens ne sont pas à l&amp;rsquo;aise dans cet exercice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bref, beaucoup de bonne idée et de bons acteurs, mais qui se perdent dans un rayon de propositions sans véritable liant.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
