<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Théâtre on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/th%C3%A9%C3%A2tre/</link>
    <description>Recent content in Théâtre on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 20:20:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/th%C3%A9%C3%A2tre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Double soirée : Suzy Storck &amp; Désintégration</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/double-soiree/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:20:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/double-soiree/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour raconter une histoire, on peut utiliser deux procédés, l&amp;rsquo;invention ou la description. Pour ces deux spectacles, Magali Mougel et Ahmed Djouder ont pris le parti d’utiliser le second ressort narratif&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Suzy Storck&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, adaptée du texte de Magali Mougel, déjà rompu à l&amp;rsquo;exercice d&amp;rsquo;écriture de pièces de théâtre et recevant des commandes des quatre coins du monde, est une autrice associée au projet &amp;ldquo;&lt;em&gt;Vive résonances&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Sa pièce parle de la violence conjugale d&amp;rsquo;un couple prolétaire d&amp;rsquo;une petite ville. Elle est mise en scène par Simon Delétang. La pièce a été montée pendant le covid et rejouée pour la première fois depuis quatre ans au Quinconce.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Music-hall Colette, repenser le genre du biopic</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/avis----music-hall-colette/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/avis----music-hall-colette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Biopics m&amp;rsquo;ennuient, pas dans le sens de barbant mais parce que c&amp;rsquo;est souvent une façon de surfer sur la popularité d&amp;rsquo;une personnalité sans avoir à faire une proposition artistique. Pourtant j&amp;rsquo;adore ça, j&amp;rsquo;ai une fascination pour les grands de ce monde, comme un rêve d&amp;rsquo;enfant, j&amp;rsquo;ai toujours envie de savoir comment ils ont fait pour réussir, pour devenir connu, qui ils sont. Vouloir percer une sorte de misère de la célébrité, c&amp;rsquo;est une idée naïve comme si une clef de la fame existait. Et pourtant les œuvres qui en parlent se repose souvent sur le simple fait de raconter un moment de l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un personnage sans apporter de plus-value. Moins précis qu&amp;rsquo;un documentaire, le biopic théâtral ou cinématographie mets en scène la vie d&amp;rsquo;un personnage, ajoute une couche d&amp;rsquo;esthétique en assumant que trop rarement une vraie personnalité, la ou proposer une véritable vision ferait de l&amp;rsquo;ombre au sujet d&amp;rsquo;ont il est question.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sur l&#39;autre rive</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sur-lautre-rive/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sur-lautre-rive/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;un-théâtre-spectaculaire--sur-lautre-rive-ou-lart-du-paraître&#34;&gt;&amp;ldquo;Un théâtre spectaculaire : Sur l’autre rive, ou l’art du paraître&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Avec &lt;em&gt;Sur l’autre rive&lt;/em&gt;, Cyril Teste repousse les limites de la scène en mêlant théâtre et cinéma dans une performance où la technique est reine. Si cette prouesse technologique éblouit et capte l’attention, elle semble pourtant masquer un manque de profondeur narrative, donnant à voir une œuvre où la forme l’emporte sur le fond. Un théâtre spectaculaire, certes, mais peut-être trop brillant pour être sincère.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une vampire au soleil</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/une-vampire-au-soleil/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/une-vampire-au-soleil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une Vampire au soleil est une pièce de théâtre de la compagnie &lt;strong&gt;Le Cri de l&amp;rsquo;Armoire&lt;/strong&gt;. La compagnie, spécialiste dans le théâtre horrifique, nous gratifie d&amp;rsquo;une nouvelle pièce dans la veine du précédent spectacle : &lt;em&gt;2 sœurs&lt;/em&gt;. Dans une ambiance du &lt;em&gt;Horla&lt;/em&gt;, une femme, seul en scène, raconte son histoire. Bien que la mise en scène soit minimal avec une simple porte derrière elle comme décors et une gestuelle réduite au strict minimum. La puissance évocatrice des mots, accompagné par son guitariste, se charge de nous emporter dans son récit. Ici, vous ne trouverez pas la réponse à toutes vos questions, mais un récit aussi évocateur que poignant, qui nous laisse la charge de l&amp;rsquo;interprétation et des cauchemars en tête.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les Royaumes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/les_royaumes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 19:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/les_royaumes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Royaumes est une pièce d’anticipation de l&amp;rsquo;écrivain et metteur en scène Jérémie Fabre qui raconte l’histoire d’un groupe d’anthropologues installé dans une église en ruine, sur la trace d’une communauté disparue (théâtre de Chaoué). La pièce se passe dans un monde dystopique. Sur scène 5 comédiens sont présents : Damien Zanoly, Barnaby Apps, Aurore James, Gwendoline Hamel et Dan Kostenbaum. On les suit à des époques différentes, sur plusieurs générations. L&amp;rsquo;histoire commence en 2031 dans une église, on suit un inspecteur enquêtant sur des suicides en série. Cette église abandonnée est le lieu où se déroule toute l’intrigue sur différentes époques, entre 2030 et 2097. Tout d’abord, nous reviendrons un peu plus en détails sur le contexte de l’histoire raconté dans la pièce, puis nous parlerons d’une des premières scènes à travers une approche du cinéma de genre. Par la suite, nous aborderons le thème des lumières et des comédiens et enfin nous finirons avec une approche immersive.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les Deux Déesses</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/avis_les_deux_d%C3%A9esses/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/avis_les_deux_d%C3%A9esses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Deux Déesses&lt;/em&gt; est une pièce de théâtre mise en scène par Pauline Sales, une artiste associée au ministère de la Culture, connue notamment pour son livre &lt;em&gt;Les femmes de la maison&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cette pièce propose une réécriture contemporaine du mythe de Déméter et Perséphone. La structure est linéaire, avec une scénographie assez simple mais efficace, composée de 6 ou 7 plans pour raconter l&amp;rsquo;histoire. Des musiciens sont positionnés à droite et à gauche de la scène, participant également au texte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
